13 простых шагов для перехода на правильное питание! 
 
Сохрани на стенку, чтобы чётко знать! 
 
1. Схема классического правильного питания 
Первое, что нужно запомнить, — это четкая стандартная схема ПП. Она поможет вам раз и навсегда выучить, что и когда нужно есть в течение дня. Итак, в классическом понимании здорового питания у нас должно быть 5 приемов пищи. 
 
[• Завтрак = сложные углеводы и/или белок (овсянка длительного приготовления, гость ягод или орехов, мюсли без сахара, фруктовый смузи, омлет и т.д.). Сладкое, если хочется, также лучше всего есть именно на завтрак и до 12 дня. 
• Первый перекус = в зависимости от плотности завтрака, это может быть гость орехов, любой фрукт, немного сухофруктов, цельнозерновой хлебец с творожным сыром и т.д. 
• Обед = углеводы + белок + клетчатка. Например, гречка с запеченной курицей + овощной салат. 
• Второй перекус = преимущественно белок или немного медленных углеводов. Главное, как и в первом перекусе, следить за объемом порции. Перекус не должен быть таким же большим, как обед. 
• Ужин = белок + клетчатка. Курица/мясо/фасоль/яйца/творог + салат. 
Вот и все! Очень простая и работающая схема правильного питания!] 
 
2. Делайте список покупок. 
Да, можно как раньше прийти в магазин, и сложить в корзину привычный набор продуктов. Но! Мы ведь плавно переходим на правильное питание, поэтому заранее позаботьтесь о том, чтобы в списке покупок было мясо птицы, овощи и фрукты разных цветов, зелень, творог, цельнозерновой хлеб, яйца. 
 
3. Покупайте больше зелени 
В продолжение к предыдущему пункту – зелени должно быть много! Это не 2 перышка зеленого лука, а полноценная тарелка разных видов зеленого салата. Вы обязательно поймете ощущение бодрости и свежести, которое подарят вам эти зеленые «друзья». 
 
4. Не ходите в кафе и магазины голодными 
Ну, с этим пунктом все понятно. Каждый из нас грешил тем, что от голода покупается или заказывается слишком много лишней и неполезной еды. 
 
5. Замените консервы заморозкой 
Соленые помидоры, хрустящие огурчики, ананасы из банки – это все вкусно, но количество соли и производственных консервантов должно заставить вас задуматься. Вместо этого лучше положить в корзину пачку замороженной стручковой фасоли и смесь овощей. Современная быстрая шоковая заморозка полезна и позволяет сохранить витамины из овощей и фруктов. 
 
6, Перестаньте есть готовую еду! 
Да-да, пакеты с пельменями, замороженными чебуреками, готовыми варениками и блинчиками оставьте кому-нибудь другому. 
 
7. Откажитесь от белого хлеба 
Если вам трудно представить свой ужин без него, то лучше выбирать цельнозернoвую муку, бездрожжевые лаваши и подобные облегченные варианты. 
 
8. Переходите на естественный сахар 
Мед и фрукты должны заменить конфеты и белый сахар в чае. О последнем даже не стоит думать! Если на конфету еще будет затрачено несколько калорий на переваривание, то сладкий чай моментально попадет в кровь и нарушит стабильность. 
 
9. Постарайтесь отказаться от улично-кафешной еды 
Посиделки с друзьями, конечно же, не воспрещаются. Однако лучше не есть в кафе чаще, чем раз в 2 недели. Но и так можно выбирать более полезную и здоровую еду, чем раньше. 
 
10. Покупайте маленькие порции «плохой еды» 
Сразу отказать от пакетика чипсов с пивом получится не у всех, но пить его с морковкой – тоже плохой вариант. Поэтому в исключительных случаях раз в месяц можно позволить себе чипсы, но…самую маленькую пачку. Да, большая дешевле и выгоднее, но мы ведь хотим порадовать себя, а не объесться. 
 
11. Пусть полезная еда будет на виду! 
Яблокам, бананам, полезным злаковым печеньям самое место в центре стола! Не стоит прятать их вглубь холодильника. Пусть они всегда будут в районе досягаемости. 
 
12. Не считайте калории! 
Если вы думаете, что правильное питание – это скрупулезное подсчитывание калорий и взвешивание каждого грамма, то вы ошибаетесь. Единственное, о чем стоит позаботиться – это объем порции. Поверьте, вы наедитесь и половиной тарелки спагетти, если добавите к рациону свежий овощной салат. 
 
13. Пейте воду 
Стандартный совет, но очень важный и решающий! Обязательно нужно позаботиться о том, чтобы организм получал нужное количество чистой жидкости Банановый пудинг 
на 100 грамм - 108.59 ккал Б/Ж/У - 4.21/1.84/19.01 
 
Ингредиенты: 
Банан – 4 шт 
Молоко 1% – 1 ст 
Манная крупа – 0,5 ст 
Яйцо – 2 шт 
 
Приготовление: 
Режем очищенные бананы на кружочки и укладываем их равномерным слоем в форму для запекания. 
Взбиваем молоко с яйцами, затем добавляем манку и вновь взбиваем. Удобно взбивать блендером, но можно и вручную. 
Заливаем бананы полученной смесью. Поскольку манка оседает на дне емкости, то желательно при заливке манную смесь немного взбивать ложкой, чтобы манка равномерно распределилась в форме. 
Ставим пудинг в духовку на 40 минут при 180С. Ждем, когда он немного остынет и только тогда вынимаем из формы. Горячим пудинг может разваливаться, а вот в остывшем состоянии прекрасно держит форма у хорошо режется. 
Подаем банановый пудинг теплым или холодным. 
 
Приятного аппетита! Подборка салатов для стройной фигуры

1. ЭДЕЛЬВЕЙС 
Приятное сочетание вкусов. 
Cыр, курица, яйцо, помидор, сметана. 
 
2. НЕЖНОСТЬ 
Пикантность этому салату придает сладкий чернослив. 
Курица, чернослив, яйцо, огурец, грецкий орех, йогурт. 
 
3. НАСЛАЖДЕНИЕ 
Курица, ананас, болгарский перец, яблоко 
 
4. ЛЕТНИЙ 
Летний вкус зимой и летом. 
Огурец, помидор, перец сладкий, сметана, зелень. 
 
5. ФРУКТОВЫЙ 
Салат с экзотическим вкусом. 
Кусочки апельсина, ананаса, груши, яблока, киви, заправленные йогуртом. 
 
6. ДИВАЙН 
Незабываемый вкус. 
Кальмар, яйцо, огурец, рис, лук, сметана. 
 
7.ФЛОРЕНЦИЯ 
Интересный вкус из простых продуктов. 
Курица, болгарский перец, кукуруза, рис. 
 
8.ЦВЕТОК ПАПОРТНИКА 
Необычное название подчёркивает необычный вкус. 
Курица, ветчина, огурец маринованный, помидор, лук маринованный, сметана, зелень. 
 
Приятного аппетита Подборка низкокалорийных соусов на основе йогурта 
 
При приготовлении рекомендуемых нами заправок используйте йогурт без добавок. 
 

 
1. Смешайте стакан йогурта с двумя столовыми ложками лимонного сока, добавьте зелень, отлично подойдет укроп, посолите по вкусу. 
 
2. Хорошо размешайте стакан сметаны с одной столовой ложки готового хрена. Такой соус отлично сочетается с рыбными блюдами. 
 
3. Приготовьте еще один соус к рыбе из стакана сметаны и соевого соуса, добавленного по вкусу. 
 
4. Этот соус отлично подойдет к птице – соедините стакан йогурта или кефира со столовой ложкой лимонного сока, добавьте по вкусу соус чили и тщательно смешайте. 
 
5. Соус карри – мелко порежьте яблоко, добавьте стакан йогурта и порошок карри – по вкусу. 
 
6. Соус к жареному мясу – мелко нарежьте помидор, зеленый лук, укроп, смешайте со стаканом йогурта или сметаны, добавьте толченый чеснок, перец по вкусу. 
 
7. В стакан йогурта или сметаны добавьте мелко измельченные соленый огурец и яблоко, немного готовой горчицы, посолите, поперчите, размешайте. 
 
Как видите, ничего сложного, но, поверьте – это вкусно! Готовим овсянку!

1) Овсяноблин 
КБЖУ всей порции: 356,6/22,3/10,2/45,5 
Для блина: 
50 г перемолотых овсяных хлопьев 
1 яйцо 
20 г кефира 2,5% 
Все перемешиваем и жарим на разогретой сухой сковороде с двух сторон под крышкой. 
Для начинки: 
мягкий творог 80 г 
клубника 
подсластитель по вкусу 
Смазать половину блина творогом, выложить клубнику, накрыть второй половиной блина. ⠀ 
⠀ 
2) Жареная овсянка с вишней 
 овсяные хлопья 60 гр 
 1 яйцо 
 вишня 
 сыр 15 гр 
Хлопья обжариваем на сухой сковороде в течении 1 минуты, вбиваем яйцо и быстренько перемешиваем, жарим 2 минуты, добавляем вишню и сыр. Обжариваем ещё 1 минуту. ⠀ 
⠀ 
3) Насыпной пирог ⠀ 
овсяные хлопья - 190 гр 
растит. масло 3 ст.л 
2 яйца 
подсластитель по вкусу ⠀ 
250 гр замороженной вишни  ⠀ 
кукурузный крахмал 1 ст.л 
Приготовление: 
Измельчаем хлопья в крошку, добавляем к ним яйцо, подсластитель и масло, перемешиваем. Должно получится суховатое тесто. 
Вишню соединяем с крахмалом, подсластителем и измельчаем блендером. 
В форму для выпечки выкладываем половину теста, затем вишню (варенье), оставшуюся половину теста 
Выпекаем ~30 минут при 180 С ⠀ 
⠀ 
4) Овсяное печенье  
У меня получилось 12 штук) 
 творог брикетный 180 гр ⠀ 
2 ст. ложки молока 
1 ч л разрыхлителя 
 подсластитель по вкусу (не жалейте) 
 3 небольшие горсти грецких орехов (смолоть в блендере) 
200 гр овсяной муки (я перемолола хлопья блендером) Смотрите по консистенции, возможно, потребуется меньше. 
Приготовление: 
Смешать все ингредиенты ⠀ 
Сформировать печенье ⠀ 
 Выпекаем мин 20-25 (в зависимости от того, любите ли вы мягкое или хрустящее) при 180 С. ⠀ 
⠀ Топ начинок для лаваша 

1.Куриное филе, твердый сыр, зелень, натуральный йогурт. 
 
2. Пачка творога, соль, зелень, пара зубчиков чеснока, несколько ложек йогурта или нежирной сметаны. 
 
3. Вареная грудка, пара зубчиков чеснока, вареное яйцо, тертый сыр, зелень, натуральный йогурт. 
 
4. Жареные с луком шампиньоны, зелень и упаковка (200 гр.) плавленного сыра - подойдет янтарь, дружба, сливочный, виола. Можно для остроты добавить мелко покрошенных маринованных огурчиков. 
 
5. Красная рыбка кусочками,свежий огурчик,зелень! 
 
6. Адыгейский сыр, раскрошенный руками, корейская морковь, сметана и зелень. 
 
7. Рыбные консервы в масле, размятые вилкой, тертый сыр, зелень. 
 
8. Рис, яйцо и натуральный йогурт с зеленью. 
 
9. Тертые вареные яйца, корейская морковь, йогурт. 
 
10. Обжаренный фарш, тертый твердый сыр, пассерованные лук и сладкий перец 
 
11. Тертая морковь, тертая свекла, зубчик чеснок, горсть измельченных ядер грецких орехов, сметана. 
 
12. Обжаренные с луком грибы, тертый сыр, вареные яйца, зелень. 
 
13. Твердый сыр, мелко-мелко нарезанные лук и чеснок, черный и красный молотый перец превратить в однородную пасту. 
 
14. Жареную куриную печень, молотый перец, несколько ложек нежирных сливок размолоть в блендере в пюре, заправить солью и перцем, прогреть в микроволновке. 
 
15. Обжаренные в оливковом масле лук, чеснок, сладкий перец, баклажан, пару помидоров превратить в однородную пасту в блендере. Подборка правильных ужинов
 
1. Обычный омлет из смеси яиц и молока, к которому можно добавить несколько свежих помидоров или горсть любых замороженных овощей. 
2. Куриное филе на гриле, предварительно замоченное в лимонном соке со специями, подающееся к столу с салатом из любых овощей. 
3. Треска на пару, гарниром для которой станет гавайская смесь из риса и овощей. 
4. Крольчатина, запеченная в фольге в духовом шкафу и поданная к столу с салатом из помидоров. 
5. Отваренный рис с креветками и овощами. 
6. Легкий суп на бульоне из курицы, рыбы, морепродуктов. Заправить бульон можно либо картофелем и другими овощами (например, брокколи), либо крупой (например, гречкой или рисом). Не соединяйте в легком супе, предназначенном для ужина, картофель, мясо и крупы. 
7. Молочная каша «Геркулес» с ягодами. Полезные кексы 

Ягодные
КБЖУ на 100г готового блюда: 171/9/5/20 
Мука ц/з пшеничная 50г 
Мука кукурузная 50г 
Кукурузный крахмал 20г 
Творог мягкий 5% 250г 
Яйцо 2 шт 
Молоко 0,5% 60г 
ягоды 100г 
Ванилин 1г 
Разрыхлитель 1ч.л. 
подсластитель по вкусу 
Смешать все сухие ингредиенты. Добавить все остальное. 
Выпекать при температуре 160° в течение 50-60 минут. Готовность проверяйте зубочисткой. Готовым кексам дать остыть, а затем доставать из формы 
⠀ 
Манные кексы. 
КБЖУ на 100г: 196,4/11,1/3,9/27,6 
Общий вес готового блюда: 430г 
манная крупа 155г 
кефир 1% 230мл 
1 яйцо 
100г 2% творога из брикета 
1 ч.л.разрыхлителя 
1 ч.л.масла 
подсластитель по вкусу 
Манку заливаем кефиром и даем настояться 40 мин. Добавляем остальные ингредиенты. Перекладываем в силиконовые формы для кексов и отправляем в разогретую духовку минут на 45-50 при 180°С. Следите, т.к.все духовки пекут по-разному. 
⠀ 
Творожные кексы 
300 гр творога 
2 яйца 
 подсластитель по вкусу (у меня 50 гр сахара) 
80 гр сливочного масла (или без, если хотите снизить калорийность, но с ним прям вау😍) 
 200 гр муки (у меня рисовую) 
 1 ч л разрыхлителя 
Яйца взбиваем с подсластителем мин 5; 
масло необходимо растопить и добавить к яичной смеси; 
творог перетереть или пройтись по нему погружным блендером; 
добавляем его к общей массе; 
далее мука и разрыхлитель; 
тесто получаем очень густое; 
выкладываем в формочки и печем 
при 180 гр мин 30. Тесто поднимается, но не сильно. 
⠀ 
Кексы с изюмом. 
КБЖУ на 100г: 179/7/3/32,6 
мука 100г (рисовая и кукурузная 50/50) 
кефир 1% 200мл 
2 яйца 
изюм 30г 
1 ч.л.соды 
анилин,подсластитель по вкусу 
Изюм заливаем кипятком и оставляем минут на 15-20. Смешиваем кефир, подсластитель и яйца, добавляем соду (гасить не нужно), хорошенько перемешиваем. Затем частями просеиваем в эту смесь муку, замешивая до однородной массы. Тесто будет жидкое. Слить воду с изюма, добавить в тесто. Переливаем по силиконовым формам, заполняя чуть выше половины, т.к.они поднимутся, и отправляем в предварительно разогретую духовку 35 мин при 180гр Оладьи - Быстро, вкусно и просто

1.Оладьи овсяные 
КБЖУ на 100г: 160/12/6,5/11,7 
20г овсяных хлопьев 
20г овсяных отрубей 
2 яйца 
1 ч.л.какао 
50г мягкого творога (у меня valio 0,1%) 
щепотка разрыхлителя 
подсластитель по вкусу 
Хлопья и отруби нужно перемолоться в блендере. Смешать с остальными ингредиентами. Жарить на хорошо разогретой сковороде без масла, под крышкой. 
⠀ 
2.Рисовые оладьи 
КБЖУ на 100г: 186/7/6/34 
Ингредиенты: 
сметана 10% 100г (не берите жидкую, берите густую.у меня "Большая кружка", сразу из холодильника она довольна густая) 
рисовая мука 100г 
1 яйцо + 1 белок 
разрыхлитель 1/2ч.л. 
по щепотке ванилина и соли 
подсластитель по вкусу 
Смешиваем сметану со всеми остальными ингредиентами, кроме яиц. Яйца в отдельной миске взбиваем вилочкой. Добавляем к мучной смеси. Мешаем до однородной массы. Тесто будет медленно стекать с ложки. Жарим на хорошо разогретой антипригарной сковороде, на маленьком огне и без масла. 
⠀ 
3.Маковые оладьи 
КБЖУ всего блюда: 257/12,7/8/39,5 
Ингредиенты: 
1 яйцо 
100 мл кефира 1% 
1,5 ст л кукурузной и 1,5 ст.л.рисовой муки 
1 ч.л.мака 

Просто всё смешать и жарить на раскаленной антипригарной сковороде без масла с двух сторон. 
⠀ 
4.Льняные оладьи 
КБЖУ всего блюда: 343/25/10/34 
1 яйцо 
150-180 мл молока 1% 
цельнозерновая пшеничная мука 40г 
отруби пшеничные 10г 
льняна мука 20г 
сахарозаменитель/подсластитель по вкусу 
Смешать в одной миске все сухие ингредиенты. В другой - всё остальное. Затем соединить и все тщательно смешать. Я делала это в блендере. Разогреваем сковороду, капаем каплю кокосового масла, растираем (или вовсе без масла, если сковорода позволяет). Жарим с двух сторон до готовности. Куриные маффины

На 100 гр 106,53 ккал

Ингредиенты:

брокколи - 300гр;
отварная куриная грудка - 400гр;
йогурт натуральный - 100гр;
яйцо - 3 шт;
сыр - 30гр
соль, специи по вкусу.
.
Способ приготовления:

1. Капусту моем, разбираем на соцветия, опускаем в кипящую подсоленную воду на 3 минутки, сливаем воду.
2. Выкладываем на дно формочек первый слой мелко нарезанной грудки.
3. Брокколи выкладываем вторым слоем, сверху ещё слой грудки.
4. Яйца взбиваем с йогуртом, солью и специями, заливаем в формочки
5. Посыпаем тертым сыром и отправляем в разогретую до 180° духовку на 20 минут

Приятного аппетита! Подборка правильных блинчиков!! Подборка перекусов
 
1.на слегка поджаренный тост выкладываем хорошо перемешанные мед и арахисовую пасту! Настоящая альтернатива любимой с детства булочке с вареньем 
2.авокадо размять вилкой, намазать на хлеб , сверху положить кругляши томата. Это очень вкусно! Можно еще сдобрить капельками лимона и слегка посолить 👍🏻
3.классический сэндвич с семгой.  Творог смазываем хлеб, сверху слайсы семги и огурца 
4.1/2яйца мелко порубить, тунец размять вилкой, смешать с яйцом. Намазать ломтик хлеба, сверху-огурец.
5.запеченную индейку и томат нарезать слайсам. Хлеб смазать творог, сверху томат и индейка Полезная информация 

Сохрани себе и поделись с друзьями!!⠀ Мороженое

Ингредиенты
- киви 100 гр 
- банан небольшой грамм 70 
- йогурт натуральный 30 гр 

Способ приготовления:
Замораживаем нарезанное киви заранее
Когда надо сделать мороженое из киви, достаём из морозилки, кладём в блендер и превращаем в крошку
Затем кладём банан и йогурт. Взбиваем! 
Получается мягкое полезное и вкусное мороженое. Куриные котлеты в духовке 
 
На 100 гр - 143 ккал  белки - 26  жиры - 3  углеводы - 3  
 
Ингредиенты: 
 
400 г куриного филе 
4 яичных белка 
 2 ст. л. овсяных хлопьев 
 приправы по вкусу 
 
Приготовление: 
 
Из филе сделать фарш и тщательно вмешать в него остальные компоненты. Хлопья можно не перемалывать в муку, а запарить кипятком на 5 минут и затем добавить в к мясу — тогда котлеты получатся более «пышными». Фарш приправить куркумой, смесью прованских трав или же просто посолить и поперчить. Смоченными в воде руками слепить котлетки, разложить на противне и запекать в духовке до румяной корочки. 
 
Приятного аппетита! Топ 4 салата со свеклой

1.Салат с сыром 
КБЖУ на 100 гр 99/6,2/14/23 
- свекла вареная или печёная 200 гр 
- Сыр сливочный 40 гр 
- Петрушка 
- Масло растительное 5 гр 
- Соль, перец 

Свеклу нарезаем кусочками покрупней, солим, перчим, заправляем маслом и петрушкой, перемешиваем. Кладём на тарелку свёклу, а сверху кусочки сыра. Готово 

2.Салат с черносливом 
КБЖУ на 100 гр 127/2,9/6/16,2 
- свекла вареная 200 гр 
- Чернослив 40 гр 
- Грецкий орех 20 гр 
- Сметана 15% 30 гр 
- Соль, перец, чеснок 

Свеклу натираем на терке крупной, чернослив и орехи нарезаем, солим, перчим, кладём чеснок и заправляем сметаной. 

3. Салат с яйцом 
КБЖУ на 100 гр 115/6,6/6,5/7,3 
- свекла вареная 200 гр 
- Яйцо отварное одно 
- Сыр 40 гр (обычный твёрдый) 
- сметана 15% 30 гр 
- Соль, перец, чеснок 

Свеклу натираем на тёрке крупной, сыр и яйцо также на тёрке. Всё смешиваем, добавляем чеснок, специи и сметану, перемешиваем. 

4.Салат с яблоком
КБЖУ на 100 гр 72/2,7/1,5/12 
- свекла 200 гр 
- Яблоко 50 гр 
- Фасоль консервированная 80 гр 
- Масло 5 гр 
- Лук 20 гр 
- Соль, перец 

Свеклу, лук и яблоко нарезаем кубиком, добавляем фасоль, соль и перец, заправляем маслом. Рацион на 1285 калорий
 К/Б/Ж/У за день 1285/82,7/43,5/139,3 

Завтрак 
Два варёных яйца 
Хлеб ЦЗ 40 гр 
Сыр 30 гр 
Овощи 20 гр 
Финики 20 гр 
Итого КБЖУ 442/25,4/22/35,8 

Перекус 
Банан большой 120 гр 
Итого КБЖУ 115/1,8/0,6/25,2 

Обед 
Рыба с овощами в соевом соусе, 1 порция (рецепт ниже) 
Рис отварной (50 гр в сухом виде) 
Салат (морковь 50 гр, капуста 50 гр, лук 20 г, масло 5 гр, соль, перец) 
Итого КБЖУ 414/27,8/12,2/50,6 

 Перекус 
Апельсин большой 180 гр 
Итого КБЖУ 77/1,6/0,4/14,6 

Ужин 
Рыба с овощами в соевом соусе, 1 порция (рецепт ниже) 
Салат (огурец 150 гр, помидор 150 гр, лук 20 гр, сметана 15% 20 гр) 
Итого КБЖУ 236/26/8,4/13,2 

Рецепт рыбы 
На 4 порции: 
филе рыбы 500 гр ( пикша, можно взять хек или треску) 
морковь 50 гр 
лук репчатый 50 гр 
масло оливковое 20 гр 
соль, перец, сушеный чеснок и укроп 
соевый соус гр 30 ( разбавленный не густой) 

Филе рыбы нарезаем на средние кусочки. Сковороду смазываем маслом 10 гр и обжариваем рыбу со всех сторон. Затем вытаскиваем. Наливаем ещё масло 10 гр и обжариваем лук с морковью, кладем кусочки рыбы, наливаем воды немного и тушим минут 5, затем наливаем соевый соус по вкусу и специи кладём, тушим минут 10 до готовности! Подборка супчиков

Быстро, вкусно, доступно!

1.Cуп-лапша, выход 350-400 грамм 

Ингредиенты:
куриная грудка 30гр 
картофель 30гр
морковь 20гр 
лук репчатый 10гр 
вермишель 10гр 
вода 300 гр 
Способ приготовления:
Куриную грудку варим минут 30, снимая пенку. Солим, перчим. Картофель, лук режем кубиками и отправляем в бульон. Варим минут 15. Добавляем натертую морковь. За 5 минут до готовности добавляем вермишель и накрываем крышкой. Подавать с зеленью. 

2.Гречневый суп, выход 350-400 грамм 

Ингредиенты:
куриная грудка 40гр 
картофель 15 гр
морковь 10гр 
лук репчатый 5гр 
гречневая крупа 15гр 
вода 300 гр 

Способ приготовления:
Грудку варить минут 25-30, снимая пенку. Добавить соль, перец по вкусу. Картошку и лук нарезать кубиками и отправить в бульон. Далее почти сразу добавляем гречку. Варим минут 15. Морковку трем на терке и отправляем в кастрюлю минут за 5 до конца варки. Подавать с зеленью. 

3.Суп из щавеля, выход 350-400 грамм 

Ингредиенты:
Говядина 50 гр 
Щавель 20 гр 
Картофель 50 гр 
Морковь 30 гр 
Лук репчатый 10 гр 
Вода 250 гр 
Сметена 15% 10 гр 
Яйцо 50 гр 

Способ приготовления:
Говядину промыть и варить в воде 30-40 минут, периодически снимая пену. Добавить соль, специи. 
Морковь, картофель и лук почистить и нарезать брусочками. 
Добавить в бульон. Варить до готовности овощей. Когда овощи будут готовы, добавить нарезанный щавель. 
Выключить, нарыть крышкой и дать постоять 10-30 минут. 
Подавать со сметаной и яйцом. 

4. Борщ, выход 350-400 грамм 

Ингредиенты:
говядина 50 гр 
картофель 20гр 
морковь 20гр 
лук репчатый 10гр 
капуста 20 гр 
помидоры 10гр 
свекла 20 гр 
чеснок зубчик 
томатная паста 5 гр 
фасоль консервированная 20 гр 
аджика 5 гр 
вода 250 гр 
сметана 15% 10 гр 
зелень 

Способ приготовления:
Говядину промыть и варить в воде 40-50 минут, периодически снимая пену. 
Добавить соль, перец, специи по вкусу. 
Морковь, лук, картофель, помидоры порезать и добавить к бульону. Свеклу натереть на крупной терке и отправить в суп. Добавить томатную пасту. 
Капусту нашинковать тонкими полосками и добавить в суп. 
Варить до готовности. 
Подавать со сметаной и свежей зеленью.
. 
Приятного аппетита! С чeм съесть грeчку: 6 идей с пoльзой и вкусoм.

1. гречка + обжаренное куриное Филе без масла + огурец + помидор.

2. гречка + яйцо запеченное с помидором и болгарским перцем.

3. гречка + тушеная куриная печень + салат (помидор + редис + огурец + зелень + натуральный йогурт).

4. гречка + куриное Филе на пару + брокколи на пару + цветная капуста + болгарский перец.

5. гречка + какао + мед + орехи + молоко + горький шоколад.

6. гречка + запеченная рыбка + салат (капуста + морковь + огурец + зелень + оливковое масло + лимонный сок) Подборка полезных бутербродов
 
Основа - цельнозерновой хлеб 
 
1. Лосось + огурец + лёгкий крем-сыр + зелёный лук 
 
2. Капуста «кимчи» + варёное яйцо + чёрный кунжут. 
 
3. Давленный нут + помидор + жареное яйцо. 
 
4. Листья салата + яичный омлет + сыр чеддер. 
 
5. Ананас + крем-сыр + кешью. 
 
6. Консервированная или приготовленная фасоль в томатном соусе + жареное яйцо + кинза. 
 
7. Томатный соус «маринара» + яйцо пашот + базилик + пармезан Зaпеченная сeмга с лимoном

Ингредиенты:

- стейк семги (лосось, форель)
- 1 лимон
- оливковое масло
- розмарин

Приготовление:

1. Стейк семги (лосось, форель) сбрызгиваем лимонным соком с двух сторон, солим. 

2. На фольгу выкладываем дольки лимона, веточку розмарина (если нет свежего, можно использовать сухой), сверху кладем стейк. 

3. Операцию повторяем. Сбрызгиваем все это великолепие оливковым маслом. 

4. Фольгу заворачиваем и в духовку примерно на 20-30 минут на средний огонь. 

*Здесь очень важно соблюсти время, иначе рыбка будет сухая. Подборка легких салатов
 
1. Быстрый фитнес-салат из тунца и авокадо 
на 100грамм - 109.64 ккал. Б/Ж/У - 7.01/7.61/4.15 
 
Ингредиенты: 
• 1 большой, спелый авокадо 
• 3 средних помидора 
• 1 банка тунца в собственном соку 
• 1 зуб. чеснока 
• по 1 ч. л. оливкового масла и лимонного сока 
• горсть рукколы (опционально, для подачи) 
• соль, перец по вкусу 
 
Приготовление: 
Помидоры ошпарить кипятком,снять шкурку,выбрать семена и порезать кубиками. 
Мякоть авокадо размять вилкой,смешать с измельченным чесноком,маслом,соком лимона,солью и перцем 
Формочку выстелить пищевой пленкой. Первым слоем выкладываем кусочки тунца. Далее кубики помидоров и заканчиваем пюре из авокадо. Слегка утрамбовать,перевернуть на сервировочную тарелку, снять пленку и выложить на верх рукколу. 
 
2. Простой фитнес-салат с омлетом 
на 100грамм - 69.9 ккал, Б/Ж/У - 8.34/2.31/3.42 
 
Ингредиенты: 
Огурец 4 шт. 
Морковь 1 шт. 
Куриное филе 1 шт. 
Яйцо 1 шт. 
Молоко обезжиренное 1 ст. л. 
Чеснок 2 зубчика 
Соевый соус 1 ст. л. 
Оливковое масло, соль 
Уксус 1 ч. л. 
 
Приготовление: 
Отварите куриное филе и нарежьте соломкой. Так же нарежьте огурцы и морковь. Взбейте яйцо с молоком и солью, и приготовьте тонкий омлет на антипригарной сковороде, смазанной каплей масла. Дайте ему остыть и тоже нарежьте. Соедините оставшиеся ингредиенты, кроме чеснока, в заправку, перемешайте и слегка взбейте. Вылейте в салат. В завершение добавьте пропущенный через пресс чеснок 
 
3. Легкий фитнес-салат с курицей 
на 100грамм - 79.64 ккал, Б/Ж/У - 7.62/3.49/4.29 
 
Ингредиенты: 
Куриное филе 100 г 
Морковь 100 г 
Перец сладкий 100 г 
Чеснок 1 зубчик 
Натуральный йогурт 2 ст. л. 
Соль, тимьян 
Оливковое масло 
 
Приготовление: 
Занимаемся ингредиентами: морковь нарезаем соломкой (можно натереть на крупной терке), перец нарезаем тонкими ломтиками. Куриное филе нарезаем на небольшие кусочки. 
В сковороду, смазанную маслом, кладем нашу курицу. Обжариваем 3-4 минуты со всех сторон. Курица должна получиться полностью готовой и слегка поджаристой - так вкуснее. 
Смешиваем курицу с нарезанными овощами и выдавленным чесночком. Заправляем йогуртом, солим и по вкусу добавляем тимьян. 
 
4. Овощной фитнес-салат с соусом из авокадо 
на 100грамм - 103.91 ккал, Б/Ж/У - 2.84/6.49/9.32 
 
Ингредиенты: 
Салат ромен 1 пучок 
Фасоль красная консервированная 400 г 
Помидоры черри 400 г 
Перец болгарский оранжевый 1 штука 
Кукуруза консервированная 200 г 
Лук зеленый 5 стебелей 
Кинза (кориандр) свежая 1 пучок 
Авокадо 2 штуки 
Йогурт натуральный 125 мл 
Сок лайма 2 столовые ложки 
Чеснок 2 зубчика 
Масло оливковое 3 столовые ложки 
Уксус винный белый 2,5 чайные ложки 
Соль по вкусу 
 
Приготовление: 
1. Приготовить соус. В кухонном комбайне смешать кинзу, авокадо, йогурт, сок лайма, чеснок, масло оливковое, уксус винный, соль, до получения однородной массы. Отрегулировать вкус. 
2. Тонко нарезать ромэн, болгарский перец, помидоры, и зеленый лук. 
3. Поместите все ингредиенты в салатную миску и перемешать. 
4. Заправить соусом. 
 
5. Фитнес-салат с лососем 
на 100грамм - 114.62 ккал, Б/Ж/У - 15.63/4.95/0.75 
 
Ингредиенты: 
200-250 г приготовленного лосося, разобрать на волокна 
1 чайная ложка йгурта 
сок лимона 
щепотка соли и перца 
1 стебель сельдерея, мелко нарезать 
1 чайная ложка мелко нарезанного зеленого лука 
 
Приготовление: 
Волокна приготовленного лосося посолите, поперчите и заправьте йогуртом. Выжмите щедрую порцию лимонного сока. Добавьте нарезанные сельдерей и лук и хорошо перемешайте. 
Подавайте с хлебом, питой или крекерами или как самостоятельное блюдо или закуску. 
 
Приятного аппетита! Салат из kурицы и свeжих овoщей!💚

Отличный быстрый ужин👍🏻

Ингредиенты:

Куриное филе — 1 шт.
Помидоры — 3–4 шт.
Огурцы — 1–2 шт.
Листья салата
Зеленый лук — 3 стебля
Петрушка — 3–4 веточки
Оливковое масло — 2 ст. л.
Соль, перец, пряности — по вкусу

Приготовление:

1. Куриное филе и все овощи помыть. Зелень измельчить, огурцы и помидоры произвольно нарезать.
2. Разогреть сковороду с растительным маслом и обжарить курицу до золотистого цвета. Листья салата выложить на тарелку. 
3. Сверху равномерно распределить нарезанные овощи.
4. Выложить на овощи остывшую курицу, посыпать измельченной зеленью. Заправить салат оливковым маслом и подавать к столу. Подборка способов приготовления креветок

1. Салат с креветками. 
 
🔅Ингредиенты🔅 
 
Куриные яйца — 4 шт. 
Йогурт натуральный(нежирный) 
Огурец свежий – 4 шт. 
Сыр твердый – 300 г 
Креветки – 300 Гэтсби 
 
164 ккал/100 грамм 
 
Приготовление 
 
1. Сначала отвариваем все куриные яйца. Измельчаем их и выкладываем в глубокую емкость. 
2. Затем нарезаем маленькими кубиками кусочек твердого сыра. Кладем к подготовленным яйцам. 
3. Измельчаем свежие огурчики. Добавляем к остальным продуктам. 
4. В течение нескольких минут в соленой воде провариваем размороженные креветки. Опускать их следует в кипящую воду, предварительно посоленную. Долго варить не следует: замораживают их уже приготовленными. 
5. Даем им немного остыть, и очищаем от панциря и головы. Если креветки у вас крупные, можете их разрезать на несколько частей и тогда уже добавлять в салат. 
6. Когда все ингредиенты находятся в емкости, добавляем к ним майонез. Его можно сделать в домашних условиях из куриного яйца, растительного масла, лимонного сока, соли и горчицы за считанные секунды. 
7. Перемешиваем салат и подаем в салатницах дорогим гостям или себе любимым. 
8. Салатик пришелся по вкусу всем, а особенно любителям морепродуктов. Креветки внесли свой вкус и аромат в это блюдо. 
9. Предлагаю вам тоже приготовить подобный салат. С домашним майонезом он получается особенно вкусным! 
 
2. Паста с креветками в чесночно-сливочном соусе. 
 
Ингредиенты 
 
Макаронные изделия — 250 г 
Креветки — 200 г 
Сливки — 150 мл 
Масло сливочное — 20 г 
Лук репчатый — 50 г 
Чеснок — 2 зубчика 
Петрушка — 20 г 
Соль — по вкусу 
Смесь перцев — по вкусу 
 
100 гр - 209 ккал 
 
Приготовление 
 
1. Чеснок и лук мелко порезать. 
2. Масло растопить. Обжарить лук и чеснок 1-2 минуты. 
3. Добавить очищенные креветки. Готовить 2-3 минуты. 
4. Приправить солью и перцем. 
5. Влить сливки. Довести до кипения. 
6. Добавить петрушку и выключить. 
7. Пасту отварить согласно инструкции на упаковке. Смешать с соусом. 
 
3. Салат с креветками, кальмарами, оливками и кукурузой. 
 
Ингредиенты 
 
– 200 гр пекинской капусты 
- 3 яйца 
– 185 гр (1 банка) консервированных кальмаров 
– 150 гр креветок (отварные) 
– 400 гр кукурузы 
– 80 гр оливок 
– 8 помидор черри 
-йогурт натуральный 
- зелень петрушки 
 
136 ккал/100 грамм 
 
Приготовление 
 
1. Яйца отварить до готовности, охладить, очистить, нарезать соломкой. 
2. Помидоры черри вымыть, обсушить, разрезать на четыре части. 
3. С кальмаров, оливок и кукурузы слить жидкость, оливки разрезать пополам, кальмары нарезать небольшими кусочками. 
4. Пекинскую капусту вымыть, обсушить, нарезать тонкой соломкой. 
5. Петрушку вымыть, обсушить, разобрать на листики или мелко нарезать. 
6. В салатнике смешать кукурузу, кальмары, креветки, оливки, помидоры черри, пекинскую капусту и яйца, перемешать, заправить салат майонезом, ещё раз хорошо перемешать и украсить зеленью петрушки. 
 
4. Креветки в кляре. 
 
Если вы хотите быстро сделать какую-нибудь необычную закуску, то креветки в кляре вам подойдут. Рецепт быстрый, простой, можно сказать, классический. Подавать креветки в кляре можно с любым соусом. 
 
Ингредиенты: 
 
Креветки — 500 Грамм (На половину готовые. (В магазинах такие есть). Очистите их и обрежьте хвостики. ) 
Мука — 65 Грамм 
Соль — По вкусу 
Сухари — 1 Стакан 
Молоко — 0,5 Стакана 
Оливковое масло — 4 Ст. ложки 
Количество порций: 5-7 
 
Одна порция-368 ккал 
 
Приготовление 
 
Смешайте муку с солью. И обваляйте каждую креветку в муке. Выложите в тарелку. Приготовьте остальные ингредиенты. Обмакивайте креветки сначала в молоке, потом в сухарях. Обжаривайте креветки до золотистой корочки с обеих сторон. Ваши креветки готовы! Выберите соус по вкусу и подавайте к столу. 
Перед подачей я посыпаю креветки в кляре свежим укропом, вы можете полить их лимонным соком или украсить тоже какой-нибудь зеленью. Соус тоже подберите по вкусу - какой вам больше нравится, такой и используйте. Я думаю, что к ним подойдёт любой соус. Удачи в приготовлении! 
 
5. Суп с креветками и сыром. 
 
🔸Итого на 100 грамм - 79.43 ккал:🔸 Белки- 7.67🔸 Жиры - 4🔸Углеводы - 3.36 🔸 
 
Ингредиенты: 
Вода — 1 л 
Картофель — 3 шт. 
Морковь — 1 шт. 
Лук репчатый — 1 шт. 
Креветки — 800 г 
Сыр сливочный — 400 г 
Соевый соус — 1 ст.л. 
Сок лимонный — 1 ст.л. 
Чеснок — 2 зубчика 
Масло оливковое — 2 ст.л. 
Паприка сладкая, перец чили — по вкусу 
Зелень — по вкусу 
 
Приготовление: 
Предварительно размораживаем креветки. Очищаем их от панциря. 
Картофель очищаем и режем довольно крупными кубиками. В этом супе все ингредиенты должны хорошо чувствоваться, поэтому мельчить мы не будем. 
Морковку также очищаем и режем крупными кубиками. 
Репчатый лук чистим и измельчаем. 
Кладем овощи в кастрюлю. 
Заливаем их холодной водой. На сильном огне доводим супчик до кипения, затем убавляем огонь и продолжаем варить еще 20 минут. 
Пока варится базовый суп, занимаемся приготовлением креветок. Очищаем и произвольно измельчаем чеснок. 
В сковородке разогреваем оливковое масло. Кладем в сковородку чеснок и слегка обжариваем его, но следим, чтобы он не подгорел. 
Добавляем к чесноку креветки и обжариваем их в течение пары минут на сильном огне. 
Поливаем креветки соевым соусом, сбрызгиваем лимонным соком и томим на огне еще минуту-другую. Долго готовить их не нужно, иначе они станут жесткими. 
Добавляем паприку и щепотку перца чили, перемешиваем. Несколько креветок можно отложить для сервировки. 
Кладем в суп сливочный сыр, хорошенько размешиваем, чтобы сыр полностью растворился. При желании, а также в целях экономии семейного бюджета, сливочный сыр можно заменить плавленным. Суп приобретет желтоватый оттенок и чуть более интенсивный сырный вкус. 
Добавляем в суп креветки прямо со сковородки, вместе с ароматным маслом и обжаренным золотистым чесночком. Перемешиваем. Сырный суп с креветками готов! 
Разливаем его по порционным тарелкам и подаем, украсив креветками и свежей зеленью. 
 
Приятного аппетита! Подборка салатов с куриной грудкой
 
Сохрани себе и поделись с друзьями!!
 
1. Белковый салат из пекинской капусты с курицей 
🔸на 100грамм - 81.09 ккал🔸Б/Ж/У - 11.69/2.8/1.3🔸 
 
Ингредиенты: 
Куриное филе - 400 г 
Пекинская капуста - 300 г 
Огурец - 1 шт 
Яйцо - 4 шт 
Зеленый лук - 15 г 
Натуральный йогурт - 50 мл 
Соль, перец - по вкусу 
 
Приготовление: 
Отвариваем куриное филе (для аромата добавляем морковку, репчатый лук и лавровый лист.) Шинкуем пекинскую капусту. 
Мелко крошим зеленый лук. Огурец нарезаем соломкой. 
После того как наше куриное филе отворилось,нарезаем мелким кубиком. А так же отвариваем яйца и крошим их мелко 
Все выкладываем в салатник, перемешиваем,солим и перчим. 
Заправляем йогуртом и подаём. 
 
2. Легкий салат с куриной грудкой и кукурузой 
🔸на 100грамм - 75.14 ккал🔸Б/Ж/У - 10.76/0.94/5.41🔸 
 
Ингредиенты: 
2 куриных филе, около 250 г каждое 
1 средний огурец 
1 крупный стебель сельдерея 
150 г консервированной сладкой кукурузы 
1 кочан листового салата 
соль и перец по вкусу 
 
Для заправки: 
1 маленькая красная луковица 
4-5 веточек укропа 
6 ст.л. натурального йогурта 
соль по вкусу 
 
Приготовление: 
Готовим заправку. Мелко рубим лук и укроп. Кладем в плошку, добавляем йогурт или сметану, солим по вкусу и перемешиваем. Отставляем в сторону. 
Каждое куриное филе разрезаем пополам вдоль, чтобы получились тонкие котлеты. Солим и перчим по вкусу. В сковороде на среднем огне разогреваем 1 ст.л. растительного масла. Кладем филе и жарим по 2-3 минуты с каждой стороны. Снимаем со сковороды и отставляем в сторону. 
Огурец разрезаем пополам вдоль, затем нарезаем тонкими ломтиками. Сельдерей также нарезаем тонкими ломтиками. 
Остывшее куриное филе нарезаем на небольшие кусочки. 
На блюдо кладем листья салата. Смешиваем курицу, кукурузу, огурец и сельдерей, солим по вкусу и выкладываем на салат. Поливаем заправкой и подаем. 
 
3. Салат Оливье lite 
🔸на 100грамм - 75.38 ккал🔸Б/Ж/У - 7.92/1.67/7.47🔸 
 
Ингредиенты: 
Консервированный зеленый горошек — 1 банка (315г); 
Варенная куриная грудка — 1шт (500г); 
Варенный картофель — 3шт (450г); 
Варенная морковь — 1шт (100г); 
Варенные яйца — 3шт (180г); 
Свежие огурцы — 400г; 
Лук — 1шт (60г); 
Йогурт не сладкий — 320г; 
Горчица — 1 чайная ложка (10г); 
Соль — по вкусу; 
 
Приготовление: 
Все ингредиенты мелко нарезаем, добавляем горошек, перемешиваем. По вкусу солим. 
Делаем заправку: перемешиваем йогурт и горчицу. Добавляем к салату, перемешиваем, при необходимости доливаем йогурт, солим 
 
4. Салат из курицы и помидоров 
🔸на 100грамм - 59.05 ккал🔸Б/Ж/У - 9.88/0.73/2.69🔸 
 
Ингредиенты: 
Куриное филе - 400 г 
Помидор - 4 шт 
Сельдерей - 1 шт 
Красный лук - ½ шт 
Листья салата - 50 г 
Соль - по вкусу 
Йогурт натуральный - 4 ст. л 
 
Приготовление: 
Куриное филе кладем в подсоленную кипящую воду и отвариваем до готовности в течение 15 минут. Вынимаем и остужаем. 
Пока варится курица, мелко рубим лук и сельдерей. Шинкуем салат. Каждый помидор разрезаем на 8 долек, немного не дорезая до конца. Остывшее филе нарезаем кубиками. Кладем курицу, лук и сельдерей в миску, добавляем йогурт, солим по вкусу и перемешиваем. 
Нарезанный салат делим между четырьмя салатниками. В каждый салатник кладем раскрытый помидор. Поверх помидора выкладываем куриный салат. Подаем. 
 
5. Салат "Свежесть" с капустой и курицей 
🔸на 100грамм - 77.48 ккал🔸Б/Ж/У - 13.1/1.68/2.41🔸 
 
Ингредиенты: 
Куриная грудка - 500 г 
Белокочанная капуста - 400 г 
Сыр нежирный - 50 г 
Кефир 0% - 150 мл 
Соль - по вкусу 
 
Приготовление: 
Отварить куриную грудку. Мелко нашинковать капусту (без кочерыжки), положить ее в глубокую миску и посолить по вкусу. Через несколько минут помять капусту руками, чтобы она стала мягче. 
Нарезать курицу на кусочки и добавить в салатник. Добавить тёртый сыр и все перемешать. Заправить кефиром и еще раз перемешать. 
 
Приятного аппетита! Подборка быстрых завтраков
⠀ Подборка обедов

1.Куриное филе 110 г в сыром, булгур 50 г в сухом с 10 г масло и овощи 
КБЖУ 412/31/14/35 
2.Кальмары (тушу их в мультиварке) - 150 г в сыром, чечевица 50 г в сухом с 10 г масла и овощи КБЖУ 394/41/11/33 
3.Омлет из 2 яиц и 15 г сыра, гречка 50 г в сухом с 3 г масла и овощи КБЖУ 402/24/20/35 
4.Котлеты из говядины 110 г, булгур 50 г и овощи КБЖУ 451/34/16/35 Подборка правильных перекусов

1. Творожная паста для полезных бутербродов 
на 100 грамм - 64.41 ккал Б/Ж/У - 11.9/0.4/3.54 

Ингредиенты: 
500 г обезжиренного творога 
150 г натурального йогурта 
1/2 ч. л. соли 
1/4 ч. л. перца 
1 ч. л. мелко нарезанного чеснока 
мелко нарезанные петрушка, репчатый лук и зелёный лук - по 1 ст. л. 

Приготовление: 
В миске смешайте творог и сметану. 
Добавьте остальные ингредиенты. Хорошенько перемешайте. 
Посолите и поперчите по вкусу. 

2. Самые полезные кексы: для правильного перекуса! 
на 100 грамм - 78.53 ккал Б/Ж/У - 13.48/1.23/3.3 

Ингредиенты: 
Обезжиренный творог 400 г 
Обезжиренное молоко 100 мл 
Овсяные хлопья 1 ст. л. (с горкой) 
Яйцо 1 шт. 

Приготовление: 
Измельчите овсяные хлопья, затем смешайте все компоненты, взбейте в блендере и разложите по силиконовым формочкам. Разогрейте духовку до 180 *С и выпекайте 15 минут, затем еще около 20 минут при 160 *С. Остудите и выньте из форм. Ешьте теплыми или холодными, можно с добавлением йогурта и небольшого количества меда. 

3. Кефирный коктейль для позднего перекуса 
на 100 грамм - 57.81 ккал Б/Ж/У - 1.52/0.25/11.86 

Ингредиенты: 
Кефир обезжиренный 400 мл 
Яблоко 3 шт. 
Корица молотая по вкусу 
Мёд 2 ст. л. 

Приготовление: 
Яблоки помыть, очистить от кожуры, удалить сердцевину. Натереть на мелкой терке или сделать пюре с помощью блендера. 
Яблочное пюре залить холодным кефиром. Взбить. 
Добавить в коктейль немного корицы и мед, снова взбить. 
Разлить коктейль по бокалам. 

4. Баклажанная паста для правильных бутербродов 
на 100 грамм - 64.07 ккал Б/Ж/У - 2.16/4.14/4.97

Ингредиенты: 
2-3 небольших баклажана, около 200-300 г 
40 г грецких орехов 
1 зубчик чеснока 
Соль и специи по вкусу (немного молотого кумина, ½ ч. л. орегано) 

Приготовление: 
Сначала приготовим баклажаны – это самое долгое, все остальное займет минуту. Баклажаны нужно проткнуть вилкой несколько раз, положить на противень или что-нибудь еще, и запечь в заранее разогретой до 180 *С духовке, примерно 20-30 минут. Когда баклажаны спекутся – станут мягкими – достать, положить в пакет минут на пять, и затем счистить кожуру. 
Мякоть баклажан, чеснок, специи и соль закладываем в блендер. Туда же помещаем отдельно измельченные в пыль (в кофемолке) грецкие орехи. 
Смесь тщательно (!) измельчаем, до состояния пасты. Если будет плохо смешиваться, добавьте пару ложек чистой воды. 

5. Рулет из лаваша с творогом 
на 100 грамм - 158.44 ккал Б/Ж/У - 12.1/5.58/14.18 

Ингредиенты: 
Творог - 220 г 
Петрушка - 5 г 
Сельдерей - 20 г 
Листья салата - 30 г 
Лаваш армянский - 100 г 

Приготовление: 
Творог лучше брать не зерненый, а который по консистенции как паста, он хорошо намажется на лаваш и "склеит" его. 
смешать в чашке творог и зелень до однообразной массы. 
Ложкой выложить начинку на лаваш, свернуть в плотный рулет. Сразу же завернуть в пищевую пленку и поставить в холодильник на несколько часов. 
Охлажденную закуску нарезать и подать к столу. 

6. Помидорки с творогом и чесноком - идеальный поздний перекус! 
на 100 грамм - 41.43 ккал Б/Ж/У - 5.88/0.31/3.86 

Ингредиенты: 
1 крупный помидор 
100 г обезжиренного творога 
2 ст.л натурального йогурта 
50 г свежего огурца 
50 г свежего болгарского красного перца 
1 зубок чеснока 
Зелень укропа 

Приготовление: 
Творог смешиваем с измельченным чесноком, добавляем йогурт, зелень укропа, соль, перец. Хорошо перемешиваем. Красный болгарский перец и огурец мелко нарезаем. Помидор нарезаем кружочками и на каждый выкладываем творожную начинку. Сверху посыпаем перцем и огурцом. Украшаем зеленью укропа. 

7. Яйца, фаршированные тунцом - идеальный поздний перекус 
на 100 грамм - 129.91 ккал Б/Ж/У - 13.48/7.55/0.89 

Ингредиенты: 
Тунец в собственном соку 1 банка 
Яйца вареные 10 шт. 
Зелень 50 г 
Лимонный сок 2 ч. л. 
Соль, специи по вкусу 

Приготовление: 
1. Яйца отварить, разрезать пополам, достать желтки. 
2. Тунца достаем из банки, разминаем вилкой, смешиваем с желтками. 
3. Зелень мелко режем, добавляем к тунцу, а так же сок лимона, соль и специи по вкусу, тщательно мешаем. 
4. Начинить массой яичные половинки. 

Приятного аппетита! Классический вариант ПП

грудку жарю на гриле без масла и специй. Мне вкусно так
 брокколи отвариваем и добавляем масло оливковое
гречку отвариваем и в конце добавляем сливочное масло. Подборка куриных супчиков

Сохрани себе и поделись с друзьями!!

🔹 Куриный суп фрикадельками🔹 
 
🔸 На 100 гр - 41.67 ккал 🔸 белки - 4.16 🔸 жиры - 1.44 🔸 углеводы - 2.63 🔸 
 
Ингредиенты: 
Бульон — 2 л 
Куриное филе — 200 г 
Морковь — 1 шт. 
Яйцо — 1 шт. 
Желток — 1 шт. 
Сливки 20% — 100 мл 
Грибы — 50 г 
Специи по вкусу 
Соль, перец по вкусу 
Багет — 100 г 
 
Приготовление: 
1. Для начала порубите морковку (1 шт.) на тонкие дольки. 
2. Поставьте её вариться в 2 литрах куриного (овощного) бульона на среднем огне. Минут 10 хватит, а мы успеем сделать наши кнели. 
3. Возьмите несколько кусочков багета/батона и очистите от корочек. У вас должно получиться столько хлеба, чтобы поместилось в ладони. 
4. В чаше блендера соедините куриное филе (200 г), кусочки хлеба, сливки (20%, 100 мл), яйцо и желток, посолите и поперчите. Можно добавить специи по вашему желанию. Если у вас слабый блендер — порежьте предварительно филе и закладывайте небольшими порциями все ингредиенты, измельчайте, перекладывайте в отдельную чашу и повторяйте процесс. У меня это заняло около минуты времени. Получиться должна довольно влажная и липкая масса. Если слишком густая — добавьте ещё сливок, если слишком жидкая — хлеб или филе. 
5. Увеличьте огонь на плите. Используя две небольшие столовые ложки (или большие чайные), сделайте кнели и сразу отправляйте их в бульон. Делается это обычно так: одной ложкой зачерпываете фарш, а второй как бы накрывается сверху (как будто ракушка), затем поворачиваете верхнюю ложку так, чтобы она сняла фарш с нижней. Получится вытянутое «яйцо», его мы и отправляем сразу в кипяток. 
6. Пока кнели будут вариться, мелко порежем 50 грамм грибов. 
7. Отправим их в бульон и поварим ещё минуты 3. 
8. Подавать лучше всего с рубленой зеленью петрушки или укропа 
 
🔹 Куриный суп с картофелем 🔹 
 
🔸 На 100 гр - 88.64 ккал 🔸 белки - 11.61 🔸 жиры - 1.03 🔸 углеводы - 8.77 🔸 
 
Ингредиенты: 
Куриная грудка 1 штука 
Картофель 4 штуки 
Морковь 1 штука 
Лук репчатый 1 штука 
Итальянские травы по вкусу 
Соль , перец по вкусу 
Лавровый лист по вкусу ﻿ 
 
Приготовление: 
1. Подготовить куриную грудку — вымыть, обсушить и нарезать на кубики. 
2. Очистить лук и морковь. Разрезать напополам и добавить в кипящий бульон. Добавить лавровый лист, немного соли и перца. 
3. Отправить куриные кубики в бульон. Варить курицу в течение 15-20 минут до мягкости (не забывая при этом снимать образовавшуюся пену). 
4. Достать лук и морковь из бульона по достижении ими мягкости. По желанию, разрезать и добавить в бульон. 
5. Очистить картофель и нарезать кубиками. Добавить в бульон. 
6. Добавить в суп смесь итальянских трав. Немного посолить. 
7. Варить куриный суп до готовности картофеля. По желанию, украсить свежей зеленью. 
 
🔹 Суп с чечевицей и курицей 🔹 
 
🔸 На 100 гр - 45.42 ккал 🔸 белки - 6.09 🔸 жиры - 0.78🔸 углеводы - 3.54 🔸 
 
Ингредиенты: 
Куриная грудка (филе) - 600г 
Чечевица - 200г 
Помидор - 200г 
Лук репчатый - 150г 
Масло оливковое – 10г 
Соль, перец, лавровый лист, орегано (траву можно не брать или взять любую по вкусу). 
Вода - 2л 
 
Приготовление: 
1. Куриное филе порезать очень мелко. Отварить до готовности в воде, снимая пену. 
2. В бульон с куриными кусочками засыпать чечевицу, варить дальше до готовности чечевицы. 
3. В это время потушить на оливковом масле мелко нарезанные лук и помидор. 
4. Положить готовые овощи в кастрюлю, посолить, поперчить, насыпать травки. Потомить на маленьком огне, добавить лавровый лист. 
Суп получается густой, сытный, но легкий. Вместо чечевицы можно взять горох или фасоль. Можно из этого супа сделать с помощью блендера суп-пюре 
 
🔹 Куриный суп 🔹 
 
🔸 На 100 гр - 57.86 ккал 🔸 белки - 3.7 🔸 жиры - 1.88 🔸 углеводы - 6.16 🔸 
 
Ингредиенты: 
- куриный бульон 800гр ( я делаю нежирный, чтоб калорийность снизить) 
- 1 банка консервированной кукурузы (320г кукурузы) 
- 3 яйца ( 130г) 
- зелень, куркума 
 
Приготовление: 
Все очень просто: в кипящий бульон выложить кукурузу вместе с жидкостью ( в стандартной банке примерно 320гр), убавить огонь и поварить около 10 минут. Яйца слегка взбить вилкой в чашке. Помешивая суп, аккуратно влить яйца, мешать до тех пор, пока они равномерно не распределяться в супе). В общем-то все). Чтобы супчик был поярче, я добавляю на кончике ножа молотую куркуму. Ну а зелень уже в тарелку, если любите. 
Если диета вам позволяет, то положите в суп отварное куриное мясо - так будет вкуснее и калорийнее) 
 
🔹 Куриный суп с яйцом (обед) 🔹 
 
🔸 На 100 гр - 24.4 ккал 🔸 белки - 3.26 🔸 жиры - 0.59 🔸 углеводы - 1.59 🔸 
 
Ингредиенты: 
5 л воды 
800 гр куриных грудок или филе 
1-2 луковицы (100 гр) 
1-2 морковки (150 гр) 
4-5 картофелин (250 - 300 гр) 
2 яйца 
Свежая зелень (укроп, петрушка, зеленый лук) 
Соль, перец - по вкусу 
Оливковое масло - 1 ст. л. 
 
Приготовление: 
1) Курицу порезать на кусочки, залить водой, поставить варить бульон. Когда вода закипит, убавить огонь чтобы вода сильно не бурлила, убрать пену, после этого можно посолить воду. Оставить курицу вариться минут на 10. 
2) Почистить, порезать кубиками картофель и добавить в бульон. 
3) Пока картофель с курицей варится, почистить лук и морковь, морковь нарезать соломкой или натереть на крупной терке, лук мелко порезать, обжарить овощи в небольшом количестве оливкового масла и добавить овощи в суп, варить ещё минут 5-10. При необходимости еще посолить и поперчить суп! 
4) В миске слегка взбить взбить яйца. Зелень порезать, добавить в суп. Быстро мешая суп ложкой в центре, тонкой струйкой влить яйца. Суп варить на небольшом огне еще 5-7 минут и убрать с огня. 
 
Приятного аппетита! Творожный торт для стройных сладкоежек
на 100 грамм - 139.97 ккал, Б/Ж/У - 23.38/0.86/10.16

Ингредиенты:
Молоко обезжиренное 250 г
Творог обезжиренный 250 г
Апельсин 1,5 шт.
Овсяные хлопья 100 г 
Стевия
Пакетик желатина

Приготовление:
1. Овсяные хлопья залить заранее подслащенным молоком, но чуть-чуть. 
2. Распределить эту липкую смесь по форме.
3. Остальное молоко смешать с творогом (в миксере, например).
4. Растворить со стевией и добавить туда.
5. Апельсин хорошенечко помыть и потереть на терке его цедру, но тоже слегка. Снимать нужно только верхний оранжевый слой. Она нужна для апельсинового запаха, который перекроет запах желатина.
6. Желатин приготовить по инструкции, аккуратно влить в творог с молоком, а затем всю смесь вылить в форму.
7. Поставить наш чизкейк на желатине в холодильник на несколько часов, а потом украсить апельсином.

Приятного аппетита! Шашалычки из индейки и шампиньонов Цезарь рoлл - фитнес версия! 
 
• ККалории 338 
• Белки 36 
• Жиры 12 
• Углеводы 22 
 
Ингредиенты: 
• Лепешка 1 
• Куриное филе 100 г 
• Листья салата 
• Помидор 
• Сыр пармезан 20 г 
• Соевый соус 1 ч.л. 
• Жидкий мед 1 ст.л. 
• Чеснок 2 зубчика 
 
Для диетической заправки: 
• Белый йогурт 2 ст.л. 
• Горчица 1 ст.л. 
• Чеснок 1 зубчик 
 
Процесс приготовления: 
1. Куриное филе нарезаем полосками, заливаем маринадом и оставляем на 20 минут 
2. Берем лепешку и немного разогреваем ее в духовке для того, чтобы она не была сухой и ломкой при скручивании ролла 
3. Листья свежего салата моем и даем высохнуть. А тем временем натираем пармезан на мелкой терке. Нарезаем помидоры кольцами. 
4. Кусочки курицы жарим на антипригарной сковородке 
5. Для соуса смешиваем йогурт, горчицу и чеснок 
6. Теплую лепешку смазываем соусом, выкладываем листья салата и дольки помидора. 
7. Выкладываем кусочки курицы, посыпаем пармезаном и поплотнее скручиваем 
8. Отправляем на разогретую сковороду и держим секунд 10 с каждой стороны 
 
Приятного аппетита! Подборка ужинов

1.Форель на пару +тушеные овощи
2.Рыбные котлетки + тушеные овощи
3.Индейка со специями + канадская смесь овощей
4.Куриные котлетки котлетки+овощной салат с сыром
5.Яичница + брокколи и цветная капуста Рыбное филе в сливочном соусе с грибами

Состав:
 филе трески - 700 гр;
грибы шампиньоны - 700 гр;
 сливки 20% - 150 гр; 
сыр пармезан - 100 гр (если хочется соус погуще);
сок лимона - 1 ст.л;
 специи для рыбы - 3 ст.л;
 масло растительное - 1 ст.л;
перец, соль - по вкусу.

Приготовление:
1) Филе трески промыть, просушить бумажным полотенцем, извлечь кости, порезать кубиками. 
2) Шампиньоны почистить, порезать кубиками. 
3) Обжарить грибы на сковороде до полного выпаривания грибного сока.
4) Положить в сковороду треску, жарить (без крышки) 5 минут.
5) Влить сливки в сковороду (при добавлении пармезана засыпать его натёртым после закипания сливок), тушить 5 минут.

Приятного аппетита! 5 идeй для здорoвого ужина 
 
Пусть кто-то раздает свой ужин врагам, но мы-то знаем, что вечерняя трапеза очень важна, и поэтому она должна быть полезной и конечно же вкусной 
 
1. Тушеная фасоль с грибами и курочкой 
На 100 гр. - 56 Ккал. 
 
Ингредиенты: 
• Фасоль стручковая 260 г 
• Шампиньоны 160 г 
• Лук репчатый 140 г 
• Филе куриное 260 г 
• Соевый соус 10 г 
 
Приготовление: 
Шампиньоны нарезать половинками, куриное филе небольшими кусочками, лук четвертькольцами. 
Выложить в сковороду все ингредиенты, сбрызнуть соевым соусом, потушить до готовности (недолго, чтобы курица осталась сочной, а фасоль хрустящей). 
Перед подачей можно сбрызнуть оливковым маслом, но необязательно. 
Солить не надо. 
При необходимости можно добавить немного воды, но вообще, сока от продуктов и соевого соуса вполне достаточно. 
Для такого тушения идеально подходит сковорода вок. 
 
2. Куриные шарики в кефире 
На 100 гр. - 88 Ккал. 
 
Ингредиенты: 
● Куриное филе 500 г 
● Лук репчатый 75 г 
● Яйцо 50 г 
● Чеснок 12 г 
● Кефир обезжиренный 200 мл 
● Сыр малой жирности 150 г 
 
Приготовление: 
Куриное филе слегка отбить и мелко порезать, затем добавить мелко шинкованный лук, посолить, поперчить по вкусу, влить взбитое в пену яйцо и хорошенько перемешать. В форму для запекания вылить немного кефира. Из приготовленной массы формировать небольшие шарики и выкладывать их в форму. Запекать в разогретой до 180 °C духовке 10-15 минут. Тем временем приготовить заливку: сыр потереть на мелкой терке, выдавить в него чеснок и смешать с кефиром. Вынуть форму с запекаемыми шариками из духовки, полить заливкой каждый шарик и вновь поставить в духовку еще на 15-20 минут. 
 
3. Диетическая курочка с базиликом 
На 100 гр. - 99 Ккал. 
 
Ингредиенты: 
● 1 куриное филе 
● 3-4 листика базилика 
● 2 помидора 
● 1/4 сладкого болгарского перца 
● 2 зубчика чеснока 
● соль 
● черный молотый перец 
● паприка 
 
Приготовление: 
1. Болгарский перец нарезать мелкими кубиками и бланшировать в небольшом количестве воды 2-3 минуты. 
2. Помидоры обдать крутым кипятком, очистить от кожицы, добавить к перцу и потушить 15-20 минут. 
3. В получившийся соус добавить чеснок, пропущенный через чеснокодавку, паприку, нарезанные листья базилика, посолить, поперчить, перемешать и довести до кипения. 
4. Разрезать куриное филе на порционные ломтики, посолить, поперчить и обжарить на гриле без масла, либо на сухой сковороде с двух сторон до готовности. 
5. Выложить на тарелку обжаренные ломтики курятины и полить их томатным соусом с базиликом. 
 
4. Восхитительное рагу с курицей и творогом 
На 100 гр. - 83 Ккал. 
 
Ингредиенты: 
• 1 кг куриной грудки 
• 250 г обезжиренного творога 
• 250 г шампиньонов 
• 4 помидора (без шкурок) 
• 2 желтка 
• оливковое масло, соль, перец 
 
Приготовление: 
Нарезать грудки крупными кусками, посолить, поперчить и подрумянить в слегка смазанном казанке (около 10 минут). Добавить очищенные шампиньоны и тушить под крышкой 40 минут. Через 30 минут добавить четвертинки помидоров. 
 
Соус: 
В небольшой кастрюльке тщательно размешать желтки с творожком, добавить две ложки сока, полученного после обжаривания курицы, хорошо размешать и подогреть. Перед подачей полить рагу соусом и украсить зеленью. 
 
5. Тушеная капуста с грибами и сладким перцем 
На 100 гр. - 27 Ккал. 
 
Ингредиенты: 
● капуста молодая 500 г 
● шампиньоны 250 г 
● 1 красный болгарский перец 
● 1/2 крупной луковицы 
● 1 помидор 
● уксус яблочный 1 ст. л. 
 
Приготовление: 
1. Капусту нашинковать. В казанок выложить капусту, налить немного воды и тушить в течение 15 минут, помешивая. 
2. Отварить шампиньоны в течение 10 минут. Нарезать. 
3. Лук порезать 1/4 колечка. Болгарский перец порезать соломкой, добавить в капусту и еще тушить 5 минут. 
4. Помидор очистить от кожуры, порезать кубиками и отправить в казанок. 
5. К капусте добавить нарезанные шампиньоны, влить уксус и посолить по вкусу. Тушить все вместе еще 10-15 минут. 
 
Приятного аппетита! Подборка маринадов для курицы
⠀
Медово-горчичный:
150 гр меда + 100 гр дижонская (французская) горчица + сок 1 лимона + 3 зубчика чеснока
⠀
Йогуртовый
1 стакан йогурта + 1 ст.л. лимона + 1 ч.л. карри + соль
⠀
Маринад-глазурь
150 мл соевого соуса + 80 гр меда + 3 зубчика чеснока + соль
⠀
Сметанный
5 ст.л. сметаны + 3 ст.л. соевого соуса + 1 ст.л. дижонской горчицы + соль
⠀ Подборка салатов.

Сохрани себе и поделись с друзьями!! Подборка завтраков
⠀
БРУСКЕТТА С АВОКАДО И ЯЙЦОМ
Хлеб обжарить на гриле. Авокадо размять вилкой, немного посолить и сбрызнуть лимонным соком. Намазать на хлеб. Сверху положить лист салата (или любую зелень) и яйцо-пашот. Вот этот вариант ван лав, никогда не надоедает
⠀
ТВОРОЖНЫЕ ПАНКЕЙКИ
2 яйца
творог 3% 100 гр
мука 50 гр
подсластитель
масло кокосовое (сливочное) 30 гр
разрыхлитель, корица
Масло растопить, смешать в блендере все ингредиенты.Пожарить на а/п сковороде без масла на медленном огне, под крышкой с двух сторон
⠀
ЛЕНИВАЯ ПИЦЦА
яйцо 2 шт
мука 25 гр
помидоры
моцарелла
Взбить яйца и муку, обжарить на а/п сковороде. Выложить готовый блин на противень, сверху помидоры кружочками и сыр. Все тонко нарезайте. Посолите. Сверху украсить зеленью.
 Запекаем 10 минут.
⠀
РОЛЛ ИЗ ОВСЯНОБЛИНА С ТВОРОЖНЫМ СЫРОМ и С/С РЫБКОЙ
1 яйцо
мука овсяная 30 гр
молоко 40 гр
Все перемешать и обжарить на а/п сковороде на медленном огне под крышкой.
Затем блин смазать творожным  сыром, важно хорошо промазать края, иначе рулет распадется. Затем  выложить кусочки с/с рыбки. Можно еще добавить свежий огурчик или листья салата. Скрутить в рулет и разрезать на порционные кусочки
⠀
СЫРНИКИ С ШОКОЛАДОМ
творог 200 гр
яйцо
рисовая мука 2 ст. ложки
подсластитель
горький шоколад
Смешайте все, кроме шоко. Сформируйте влажными руками сырнички, а в центр положите дольку горького шоколада. Обжарить с двух сторон, на медленном огне. Подавать с ягодами!
⠀ Банановые оладьи
⠀
Нам понадобятся:
 2 яйца
60 гр овсяных хлопьев
 1 средний банан
⠀
Хлопья измельчите в блендере. Разомните банан вилкой. Смешайте хлопья, банановое пюре и яйца. Обжаривайте на медленном огне под крышкой с двух сторон. Готово!
Подавать с йогуртом, сметаной, джемом Пасхальный ПП кулич
КБЖУ на 100 г (без учёта глазури) ~ 175/8/4/28

Количество ингредиентов в описании к видео Полезная информация

Сохрани и поделись с друзьями!! Белая рыба запечённая с помидорами и сыром

Состав:
филе белой рыбы (у меня была спинка трески) — 500 гр;
 помидор — 2 шт (или черри — 10 шт);
сметана — 150 гр;
горчица (не острая) — 2 ч.л.;
 сыр — 150 гр;
специи для рыбы — 1 ч.л.;
соль — по вкусу;
растительное масло — 1 ст.л.;
 петрушка — 20 гр;
 укроп — 20 гр.

Приготовление:
1) Если филе замороженное — разморозить его в холодильнике за сутки. Филе белой рыбы промыть, высушить бумажным полотенцем, порезать крупными кусочками и выложить на предварительно смазанную растительным маслом форму для запекания.
2) Приправить рыбу специями для рыбы, немного посолить.
3) Помидоры промыть, у крупных — вырезать плодоножку и нашинковать кружочками, черри — нарезать на половинки. Хаотично разложить поверх рыбы.
4) Соединить сметану с горчицей. Тщательно перемешать.
5) Сыр натереть на крупной тёрке, смешать со сметаной и горчицей.
6) Затем эту массу равномерно выложить поверх рыбы с помидорами.
7) Форму поместить в предварительно разогретую до 180°С духовку на 25-30 минут, пока сыр полностью не расплавится.

Приятного аппетита! Подборка завтраков

Сохрани себе и поделись с другими Пирог с кокосом и кускусом
На 100 г: ~ 216 ккал БЖУ: 4/6/38

Ингредиенты
кускус - 70 г 
финиковое пюре - 250 г 
сметана 10% - 120 г 
яйцо - 1 шт. 
кокосовая стружка - 20 г 
разрыхлитель - 12 г

Способ приготовления: 
1. Для финикового пюре, я финики замочила в кипятке на 10 минут и измельчила погружным блендером. Если финики твердые, то их стоит замачивать на более долгое время. В миске смешать финиковое пюре, сметану и яйцо. 
2. Добавить кускус, стружку и разрыхлитель. 
3. Перемешать, выложить в форму (14 см диаметр). 4. Выпекать на 180°С около 30 минут. Кстати, пирог особо не поднимается, поэтому форму для него стоит брать небольшую. Подборка обедов

Быстро, доступно и вкусно!

1.бельгийская смесь(200гр) 
филе обжаренное без масла(100гр) 
свекла(80гр) ⠀⠀⠀

2.кускус(50гр сухой) 
зерновой хлеб (40гр) 
яйцо 
черри ⠀⠀⠀

3.бейби картофель (150гр)запечённый с тимьяном и оливковым маслом(буквально 1 ч.л) 
запечённое филе(65гр) 
овощной салат без заправки 

4.гречка(40гр сухой) 
овощи 
кавказский сыр(40гр), жареный на антипригарной сковороде без масла 
котлета из курицы и говядины(50гр), запечённая в духовке в томатном соусе 

5.гороховое пюре(200гр) без масла 
гуляш из говядины(75гр) ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀ Подборка идей для легких салатов
⠀
Огурец + авокадо + вареные яйца + тунец+зелень + лимонный сок + оливковое масло
⠀
Огурец + помидоры+листья салата + вареные яйца + куриная грудка + натуральный йогурт
⠀
Листья шпината + черри + лук +брынза + дижонска горчица + нерафинированное масло
⠀
Пекинская капуста + огурец + помидорки + лук +кукуруза + яйца+сметана
⠀
Моцарелла + томаты + базилик+лимонный сок+бальзамик
⠀
Пекинская капуста + болгарский перец + огурец + помидор +морковь+зелень+оливковое масло+сок лимона
⠀
Отварная куриная грудка ＋ яйца ＋ зелень ＋ шампиньоны ＋ натуральный йогурт/сметана
⠀
Морковь+яйцо+ грецкие орехи+чеснок+сметана
⠀
Редис+ огурец+зелёный лук+ яйца+натуральный йогурт/сметана
⠀
Руккола+креветки+черри+кедровые орехи+оливковое масло+сок лимона

Приятного аппетита! Грудка в сливочно-грибном соусе 

КБЖУ 115/15.4/4.5/3

Ингредиенты:
Куриная грудка 400г
Шампиньоны 150 г
Луковица 1шт.
Сливки 200 мл
Мука ц/з или любая 1 ч.л.
Соль, перец по вкусу
Зубчик чеснока

Готовим соус:
Лук потушить с шампиньонами в течение 5 минут под крышкой.
После добавить натертый чеснок, со сливками, мукой, солью, перцем
Томить 10 минут под крышкой на медленном огне.

Готовим мясо:
Грудку солим, перчим, жарим на антипригарной сковороде до золотистой корочки.
Выкладываем на тарелку филе, поливаем соусом.
Гарнир выбираем по вкусу. Морской коктель⠀

⠀
 150гр морской коктейль (вес размороженного  продукта)
 200гр брокколи
 15-20гр твердого сыра
 Соль, специи по вкусу
 Для маринада - 500мл воды, 1/2ч.л. Соль, 3 лавровых листочка, укроп пару веточек, перец папу горшков, 2шт гвоздика. ⠀
Готовила морепродукты самыми раз ними способами, поделюсь самыми удачными, на мой вкус.
⠀
Быстрый: разморозить морской коктейль, выложив в дуршлаг (у меня пакет был 1кг, из половины пакета, после оттаивания, вес вышел 300 гр. Готовила 2 порции, соответственно 1 порция считаем из 150гр бжу). Выкладываем на сковороду, немного выпариваем жидкость, тушить не больше 4-5 минут и добавляем соль, специи и немного топлёного масла, по желанию, либо 10%сливки и сыр. Брокколи готовила на пару, (пакет 400гр, одна порция 200гр считаем бжу).
⠀
Второй вариант займёт больше времени, но мне настолько понравился вкус и кальмары с осминожками очень мягкие и нежные получаются. 
Делаем рассол : 500мл воды горячей, добавить лавровых листочки, специи, укроп, соль, варим рассол 10-15 минут на медленном огне, я достаю все специи перед тем, как выкладывать морские вкусняшки.  кипятить не больше 7-8 минут. Выключаем, снимаем с огня и оставляем немного настояться в рассоле, примерно 30 минут. После откинуть на дуршлаг и добавить к гарниру.
⠀ Салат "Свекольно-апельсиновый микс"
На 100 грамм: 50 ккал, БЖУ 2/1/7
⠀
Ингредиенты:⠀
свекла - 100 г
апельсин - 100 г
салат «айсберг» - 50 г
тыквенные семечки - 5 г
⠀
⠀Способ приготовления:
Свеклу отварить, нарезать по вкусу (кусочками). Апельсин очистить, нарезать кусочками. Салат «айсберг» порвать произвольно
 Выложить салат «айсберг» на тарелку, далее выложить свёклу и апельсин
При подаче посыпать тыквенными семечками
-при желании тыквенные семечки можно заменить орешками ⠀
Заправить салат 1 ч.л. оливкового масла
⠀ Подборка завтраков из овсянки

1.Овсянка на воде/молоководе + фрукты и ягоды (см фото)

2.Овсяноблин
КБЖУ целого блина 218/11.7/9/22

Яйцо 1 шт.
Молоко 3,2% 50 мл
Овсяная мука 30 г
Разрыхлитель 1/4 ч.л.
Сахзам /соль по желанию

Способ приготовления:

Все смешать и жарить на сухой разогретой сковороде 5-10 минут с каждой стороны. Чтобы блин не пригорел, жарить на небольшом огне, тогда он подсыхает равномерно. Начинки могут быть любые.

3.Ленивая овсянка
КБЖУ на порцию 226/8/8/35

130 мл кефир/йогурт
30 г овсянка
любой фрукт/ягоды 

Способ приготовления:
Берём стакан и раскладываем в него слоями: йогурт, овсянка, банан и так по кругу, пока не заполним весь стакан. Отправляем на ночь в холодильник и утром ваш завтрак уже готов.

4.Оладьи
КБЖУ на порцию 188/8/6/25
1 яйцо 
1/2 банана
20 г овсянка
сахзам 

Все смешать в блендере и обжарить с двух сторон на а/п сковороде.
 На завтрак с йогуртом или мягким творогом

Приятного аппетита! Рыбный суп с овощами
На 100 грамм 72 ккал БЖУ 11/1/3
⠀
Ингредиенты: ⠀
форель/семга - 200 г
креветки - 150 г
брокколи - 200 г
морковь - 80 г
кинза/зелень - по вкусу
соль, лавровый лист - по вкусу

Способ приготовления:
Рыбу необходимо промыть в холодной воде, удалив чешую
 Морковь измельчаем по настроению (кружочками, соломкой или трём на терке)
 В кастрюлю с холодной водой (у меня 2,5 л) добавляем рыбу и ставим на огонь, немного подсолив, на 20 мин. Когда рыба будет готова, выньте её из бульона. Удалите косточки из рыбы. Бульон процедите, перелейте обратно в кастрюлю и поставьте на огонь
 В кипящий бульон добавить морковь, лавровый лист и варить около 7 минут. Добавляем соль по вкусу. Затем добавляем брокколи и креветки, варим ещё 5-7 минут. В конце добавляем рыбу в суп
⠀ Суп готов при подаче добавить зелень по вкусу ⠀

⠀
Приятного аппетита!
⠀ ⠀ Рацион на 1200 калорий

 На день 1207/130/34/94.

1. Завтрак: гречневые хлопья 40 гр в сухом виде с молоком 1,5% 200 мл;
2. Перекус: 3 белка + 2 гречневых хлебца Корнер;
3. Обед: тушёные овощи (фасоль, капуста, морковь) 150 гр + тушёная грудка 150 гр;
4. Перекус: грейпфрут, киви, смородина 200 гр;
5. Ужин: омлет из 1 яйца и 3-х белков и 50 гр творога; 1 огурец, 1 помидор;
6. Второй ужин: творог 200 гр с джемом без сахара;
7. Перед сном: Данон питьевой 2,5% 200 мл. 5 вариантов ужина «на скорую руку»

1.
куриное филе отварное/запечённое 100 гр
 авокадо 50 гр
 помидор 150 гр
 салат 50 гр
 йогурт натуральный 3-4% 30 гр
 соль, перец, сухие травы
Нарезаем авокадо, помидоры, смешиваем с салатом, сверху кладём нарезанное филе. Йогурт смешиваем с солью и травами, поливаем соусом сверху салат.
КБЖУ 299/34,5/13,2/10,7

2.
 тунец консервированный в собственном соку 120 гр
 яйцо отварное одно
помидор 200 гр
 масло растительное 5 гр
 фасоль стручковая 70 гр
 соль, перец, зелень
Фасоль отвариваем или просто пропариваем на сковороде. Помидор нарезаем кусочками и смешиваем с фасолью, яйцо нарезаем дольками и кладём сверху, тунец также выкладываем на салат, поливаем маслом и при желании посыпаем зеленью или сухими травками.
КБЖУ 305/35,9/13/10,8

3.
 яйца два
 молоко 2,5% 50 гр
 помидор 150 гр
 брокколи 150 гр
 сыр фета 20 гр
Яйца смешиваем с молоком, солим и перчим. Брокколи и помидор нарезаем на небольшие кусочки и обжариваем на сухой сковороде несколько минут, помешивая, выливаем яйца с молоком в сковороду и накрываем крышкой, на небольшом огне жарим омлет, а в конце кладём кусочки сыра.
КБЖУ 300/21,9/18,5/11,3

4.
 шампиньоны консервированные 100
 куриное филе отварное или запечённое 80 гр
 яйцо одно отварное
 кукуруза консервированная 50 гр
 помидор 150 гр
 лук репчатый 20 гр
 йогурт натур 3-4% 30 гр
 соль, перец
Всё нарезаем кубиком и смешиваем с кукурузой и йогуртом, солим и перчим по  вкусу.
КБЖУ 296/37/8,9/16

5.
креветки отварные готовые в пачке 100 гр
 авокадо 30 гр
 помидор 200 гр
 яйцо одно отварное
 йогурт натур 3-4% 30 гр
 соль, перец
Помидор, яйцо и авокадо нарезаем кубиком и смешиваем с креветками, заправляем йогуртом и специями.
КБЖУ 305/30,2/15,5/10,6 Варианты обедов

Просто, доступно и вкусно!!

1. жареная цветная капуста(180гр) 
грудка на мангале(50гр) 
огурец

2. соба(45гр в сухом виде) 
грудка запечённая с моцареллой и шампиньонами(110гр) 
салат овощной с маслом(5гр масла)

3.бульон куриный(250гр) 
с грибочками(20гр) 
многозерновой хлеб(50гр)

4.сайра(100гр) 
картошка(165гр) 
Калорийное сочетание

5. салата «мимоза»: 
яйцо(50гр) 
нежирный сыр(30гр) 
тунец(90гр) 
отварной картофель(40гр) 
сметана и горчица(20гр) Сырные лепешки

Ингредиенты на 2 лепешки:
⠀
200 гр творога
200 гр питьевого классического йогурта
2 яйца
90 гр рисовой муки 
100 гр отварной куриной грудки
Стебель зеленого лука
100 гр твёрдого сыра 
Соль
⠀
Способ приготовления:
Сыр натереть на крупной терке. Смешать творог, йогурт, яйца, муку и соль. Разделить тесто на две части. В одну часть добавить зелёный лук.
Готовим первую лепёшку с луком.
Наливаем на разогретую антипригарную блинницу половинку теста из одной чаши. Накрываем крышкой. Минуты через 3 посыпаем сыром и заливаем остатками теста. Снова накрываем крышкой, ждём минуты 4, переворачиваем лепёшку и жарим под крышкой ещё минуты 2.
⠀
Готовим вторую лепешку. Проделываем все те же манипуляции, только в качестве начинки кладём тонко нарезанные кусочки грудки. Также посыпаем сыром и повторяем все те же действия, что и с первой лепешкой Индейка в йогурте

Ингредиенты:
800 г филе индейки
200 мл йогурта
Пучок любимой зелени
2 зубчика чеснока
Соль, черный перец по вкусу

Способ приготовления:
Зелень порубить. Смешать в сковороде индейку, йогурт, зелень, тертый чеснок, соль и перец. Оставить на 2 часа.
Готовить под крышкой, 30 минут.

Приятного аппетита! 4 варианта кексов в микроволновке

1.Банановый кекс
На 100 г: ~206 ккал
БЖУ: 9/10/19
На 2 прямоугольные формы, 10 на 5 см:
20 г сливочного масла
80 г кефира 
2 яйца 
60 г творога
10 г кокосовой стружки
70 г цз пшеничной муки
80 г банана 
1/3 ч.л. соды
Способ приготовления:
В миске смешать растопленное масло, кефир, творог и яйца.
 Добавить нарезанный банан, муку, стружку и соду. Перемешать, в карусели показана консистенция теста, которая должна у вас получиться.
 Готовить в микроволновке при мощносте 800 вт - 3 минуты.

2.Шоколадно-кокосовый кекс
На 100 г: ~ 256 ккал
БЖУ: 7/17/19
Корж:
2 яйца
100 г кефира 
40 г цз пшеничной муки 
10 г какао
20 г кокосовой стружки 
1/2 ч.л. разрыхлителя
Крем:
70 г фиников (вес с косточками)
150 г сливок 33%
Способ приготовления:
Финики залить кипятком и оставить на 10 минут. Очистить от косточек. В чашу блендера поместить сливки и взбить 1 минуту. Добавить финики и еще раз взбить 1 минуту. Крем убрать в холодильник на пару часов.
В кружке  смешать яйцо с кефиром. Добавить какао и перемешать.
Добавить муку, стружку и разрыхлитель. Перемешать. Выпекать на мощности 750 вт в микроволновке 1,5-2 минуты.
Дать остыть, достать из кружки и разрезать напополам. Промазать коржи кремом. Убрать в холодильник на часа 4.

3.Яблочный кекс
На 100 г: ~ 145 ккал
БЖУ: 6/5/21
Овсяные хлопья - 30 г
Яйцо - 1 шт.
Банан - 60 г
Яблоко тертое - 50 г + 3 ломтика 
Кефир - 30 г
Разрыхлитель - 1/3 ч.л
Корица - 1/3 ч.л
Сливочное масло - для смазывания кружки
Способ приготовления
Хлопья измельчить в блендере. Банан размять вилкой в пюре, добавить яйцо, кефир и перемешать вилкой.
Добавить тертое яблоко, хлопья, разрыхлитель, корицу, перемешать.
Кружку или небольшие керамические формочки смазать маслом, выложить на дно ломтики яблок. Вылить полученное тесто. Кружка или формочка должна быть заполнена тестом на 2/3.
Выпекать в микроволновой печи около 3 минут при 750 вт.  Дать кексу немного остыть перед тем, как извлекать из формы.

4.Морковный кекс
На 100 г: ~ 112 ккал
БЖУ: 7/3/14
25 г моркови 
60 г яблока 
50 г банана
1 яйцо 
35 г кефира
30 г молотых овсяных хлопьев 
1/3 ч.л разрыхлителя 
1/3 ч.л корицы
+ 50 г творога
Продолжение на фото! Яки соба - Гречневая лапша с курицей
На 100 грамм⠀129 ккал БЖУ 11/1/20

⠀Ингредиенты:
филе куриное 150 г
кукуруза 100 г
лапша «СОБА» 125 г
перец 100 г
соевый соус 4 ст.л.
лук, зелень, имбирь - по вкусу/по желанию
⠀
Способ приготовления:
 Собу предварительно отварить. Откинуть на дуршлаг и промыть холодной водой ⠀
‼️собу следует сразу промыть холодной водой, иначе лапша получится разваренной ⠀
⠀
 Нарезать перец и куриное филе соломкой. Обжарить на раскалённой сковороде 3-4 мин, добавить кукурузу и обжарить ещё 1 мин
⠀
К курице с овощами добавить лапшу и соевый соус. Все тщательно перемешать
⠀

⠀Приятного аппетита! Подборка обедов

Просто, доступно и вкусно!!

1.минтай(80гр)
тыква на гриле(100гр)
кокосовое масло(5гр)
овощи⠀⠀⠀⠀⠀

2.Куриная голень(110гр) - считаю без кожи и кости
салат из капусты, морковки, зелени и огурчика, заправлен горчичным маслом(7гр)⠀⠀⠀

3.минтай тушёный в томате(160гр)
салат с маслом(130гр)⠀⠀⠀

4.тунец в масле (66гр)
спагетти тсп(150гр в вареном виде)
помидоры⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
5. куриное филе, жареное на ап сковороде в специях(80гр)
овощной салат с оливковым маслом(5гр)⠀ Сибас с зеленой фасолью.

Ингредиенты:
2 сибаса или дорадо
400 г зеленой фасоли
3 ст.л. соевого соуса
черный перец - по вк­усу
укроп - для подачи.

Способ приготовления:
Противень застелить фольгой. Выложить на него рыбу и овощи.• Полить соевым соусом и посыпать перцем. Поставить в духовку на 180С на 30 минут.  Подавать, полив оливковым маслом и посыпав свежим укропом. Печень куриная с морковью, стручковой фасолью и брокколи  
 113 ккал на 100 гр.

Ингредиенты:
куриная печень - 500 гр.
стручковая фасоль - 250 гр.
брокколи - 250 гр.
морковь - 1 крупная шт.
 масло растительное - 1 ст.л.
соевый соус - 1 ст.л.
 соль, специи (кориандр, паприка, базилик) по вкусу.

Способ приготовления: 
Морковь нарезать соломкой, обжарить на ½ ст.л, убрать в сторонку. Печень нарезать средними кусочками, обжарить до полуготовности, добавить специи, посолить. К печени отправляем морковь, фасоль и брокколи. Полить соевым соусом, посолить, перемешать. Тушить под крышкой до готовности печени.
 Приятного аппетита! ⠀Как меняется вес крупы и макарон - до и после варки

Сохрани себе и поделись с друзьями!! 6 вкуснейших идей с курицей к ужину

1. Тушеное куриное филе + брокколи + цветная капуста + грибы
2. Куриное филе + кускус + огурец
3. Запеченное куриное филе + рис + овощная смесь
4. Куриное филе на пару + кукуруза + стручковая фасоль
5. Куриное филе обжаренное без масла + салат из капусты
6. Вареное куриное филе + стручковая фасоль + галеты Варианты салатов с креветками 

Сохрани себе и поделись с друзьями! Белковые перекусы
⠀Подходят как варианты перекуса после тренировки.⠀Перекусы обычно составляют ~250ккал, объём порции ~100-200г Сырные кексы
На 100 грамм: 249 ккал БЖУ: 14/12/21.

 Ингредиенты на 5 шт
 Сыр натереть на мелкой терке. В миске смешать яйца, сыр, муку, соду и соль. Добавить горошек. Разложить по кексовым формочкам. Запекать на 180С 25 минут. Правильный Бургер Грибной суп

Ингредиенты 1 порция:
-300-350мл воды-100г грибов (на выбор)
-30г картофеля
-10г лука
-5-6г макарон (тв.с.п./можно гречневые)
-специи : соль, перец, зелень 

Способ приготовления: картофель, лук, грибы измельчить, залить водой и варить пока картофель не станет более менее мягким. Далее добавить макароны. Варим до готовности. На выходе получается ~300-350гр супа, немного солим уже готовый суп и украшаем зеленью. ⠀ Подборка полезных тостов для завтрака и перекусов 

1.ржаной хлеб + творожный сыр + слабосоленая семга

2.овсяный хлеб + мягкий творог + банан 

3.цельнозерновой хлеб + авокадо + зелень+ яйцо

4.хлеб с отрубями + сыр + вареное куриное филе + помидор

5.цельнозерновой хлеб + лист салата + огурец + поджаренное яйцо + творожный сыр

6.цельнозерновой хлеб + арахисовая паста + клубника

7.овсяный хлеб + кокосовая паста + банан

8.ржаной хлеб + хумус + помидор⠀ ПП-кексики в кружке

1. Шоколадно-банановый кекс
КБЖУ всей порции: 508/38/13/58
Ингредиенты:
120 гр мягкого творога
1 яйцо
2 ст.л рисовой муки
половина банана (превращаем в пюре)
1 ст.л какао
подсластитель по вкусу
ППриготовление:
Все ингредиенты смешиваем, кроме какао, делим тесто на 2 части, в одну часть добавляем какао. Выливаем светлую половину теста в форму или стакан.
Вторую часть теста с какао выкладываем в центр светлого теста чайной ложкой.
Отправляем в микроволновку на 4 минуты (как только магкейк начинает подниматься, выключаем, ждём секунд 15-30 и снова включаем)
Когда приготовится - достаём и остужаем

2. Кекс
КБЖУ всей порции: 317/24/11/29
Ингредиенты:
1 яйцо
2 белка
1 ч.л.какао
подсластитель/сахарозам по вкусу
3 ст.л.овсяных отрубей
ППриготовление:
Всё смешала, в микроволновку на 3 минуты и готово
Сверху украшено банановым мороженым. Спринг роллы с рисовой бумагой
⠀
20гр Рисовая бумага 4 шт
25гр Листовой салат 4 листика
60гр Креветки отварные
30гр Сыр полутвердый
50гр Перец болгарский (можно несколько цветов)
40гр Огурец без кожуры
35гр Авокадо
55гр Мясо запечённое (филе грудки)
50гр Сыр творожный
⠀
Листы рисовой бумаги на мочить согласно инструкции, выкладывает 3 варианта начинки:
⠀- креветки, лист салата, творожный сыр, огурец, перец болгарский; 2шт ролла
⠀- лист салата, творожный сыр, огурец, перец болгарский, авокадо; 1шт ролл
⠀- лист салата, творожный сыр, огурец, перец болгарский, сыр, мясо; 1шт ролл
⠀
Свернуть роллы. Можно поделить на 3 части каждый и сделать 3 порции по 167ккал (2шт с креветками, 1шт с авокадо, 1шт с мясом и сыром). 
⠀ Индейка с овощами
⠀
1 порция:
 120гр филе грудки индейки
 50гр фасоль стручковая
 60гр брокколи
 2гр семена кунжута (1ч.л.)
 1/2ч.л. масло оливковое
⠀
Первым делом необходимо порезать филе Индейки небольшими полосочками. Обжарить с каплей масла до полуготовности.
⠀
Если овощи используете замороженные, их не нужно предварительно размораживать. Сначала я добавила к мясу фасоль, так как она готовиться дольше, чем брокколи. Сковороду накрыть крышкой, тушить до полуготовности фасоли.
⠀
Затем добавить брокколи, перемешать, сковороду также накрыть крышкой.
Как только брокколи растают в сковороде, все посолить, поперчить, перемешать и сковороду уже не накрывать.
⠀
Убавить огонь до минимума. Периодически перемешивать, чтобы овощи не подгорели, и выпарилась лишняя вода. (кому можно, добавьте немного соевого соуса вместо соли, только без сахара в составе). За 2-3 минуты до окончания добавить кунжут, чеснок и любые специи.
⠀
Готовое блюдо снять с огня, сковороду накрыть крышкой и дать блюду настояться минут 20, чтобы все вкусы и ароматы объединились. Приятного аппетита.
⠀ Рацион на 1250 калорий
Итого КБЖУ на день 1249/74,7/40,7/138,7

 Завтрак
- Три хлебца
- Сёмга с/с 70 гр
- Овощи 250 гр
- Кофе с молоком 2,5% (100 гр) и 1 ч.л. мёда
КБЖУ 354/23,1/11,1/36,7

Перекус
- Банан 100 гр
КБЖУ 96/1,5/0,5/21

 Обед
- рис с морепродуктами (1 порция, рецепт ниже)
- Овощи 200 гр
КБЖУ 435/24,8/8,8/60,2

 Перекус
- йогурт натуральный 150 гр 3-4%
КБЖУ 117/5,2/7,2/10,2

 Ужин
- Омлет из двух целых яиц и одного куриного белка (можно добавить ложку молока)
- Овощи 250 гр
КБЖУ 247/20,1/13,2/10,6

______
 Рецепт риса с морепродуктами
На 3 порции:
 рис 180 гр
 морепродукты 300 гр (например морской коктейль)
 лук репчатый 100 гр
 морковь 80 гр
 чеснок 2 зубчика
 масло 15 гр
 сыр 20 гр (например пармезан)
 соль, острый красный перец, чёрный перец
Лук и морковь режем кубиком и обжариваем с чесноком и маслом пару минут, кладём промытый рис в сковороду и заливаем водой, чтобы полностью покрыло рис. Тушим минут 5 и добавляем морепродукты, соль, специи. Тушим до готовности риса и вытирания воды. Возможно в процессе готовки надо будет добавить воды) В готовое горячее блюдо кладём тёртый сыр и перемешиваем. Филе индейки с капустой по-азиатски

На 100 грамм 78 калорий белки — 7 жиры — 4 углеводы — 4

Ингредиенты:
Филе индейки – 360 гр;
Пекинская капуста – 500 гр;
Соус кимчхи/томатная паста – 50 гр;
Ростки сои – 30 гр;Шпинат свежий – 20 гр;
Мед – 20 гр;
Оливковое масло – 20 гр.

Способ приготовления:
Обсушите индейку и разрежьте на две порции. Сделайте крестообразные надрезы ножом с обеих сторон;
Смажьте сковороду оливковым маслом и хорошо прогрейте. Выложите индейку и обжаривайте кусочки с двух сторон по 2 минуты, переворачивая каждую минуту. Затем уменьшите огонь и готовьте в течение 4-5 минут. Добавьте соль и перец по вкусу;
Нашинкованную капусту обжарьте на другой сковороде, добавив немного оливкового масла, в течение 3-4 минут. Затем добавьте ростки сои, соус кимчхи, мед, листья шпината, соль и перец по вкусу. Прогрейте ещё минуту на небольшом огне;
Выложите на тарелку сначала капусту, затем индейку. Украсьте зеленью и подавайте к столу. Подборка рецептов вкусных оладушек

Оладьи на сметане
КБЖУ на 100г: 186/7/6/34.. 

мука рисовая - 100г;
сметана 10% (погуще) - 100г;
яйцо 1шт + 1 белок;
разрыхлитель - 1 ч.л.;
подсластитель по вкусу.

Способ приготовления:
Смешиваем все ингредиенты, кроме яиц. Яйца взбиваем отдельно вилочкой и добавляем в тесто. Перемешиваем и жарим на хорошо разогретой ап-сковороде на медленном огне.Украшаем любимыми фруктами и йогуртом.

Творожные оладьи
КБЖУ порции: 409 ккал/27/13/51

творог мягкий 4% - 200г;
яйцо - 1шт;
мука рисовая - 60г;
разрыхлитель - 1/2 ч.л.;
сах.зам. - по вкусу.
Все ингредиенты перемешиваем и выпекаем на разогретой ап-сковороде с двух сторон на медленном огне .

С яйцом и зеленым луком
 КБЖУ на 100 грамм: 189/10/5/21

4 яйца,
200 г кефира,
соль и перец по вкусу,
20 г зеленого лука,
30 г сыра,
150 грамм муки ( рисовая),
½ чайной ложки соды.

2 яйца отварить до готовности, остудить, очистить и натереть на мелкой терке.К оставшимся сырым яйцам добавить кефир, соль, перец и хорошо взбить венчиком или вилкой.Добавить порезанный зеленый лук, тертые яйца и сыр. В последнюю очередь добавить муку, соду, хорошо перемешать. Разогреть антипригарную сковородку, смазать небольшим количеством масла и выпекать оладушки с двух сторон. выкладывая тесто по 1-1,5 столовых ложки.Подавать с соусом из сметаны и мелко нарезанной зелени. 6 вариантов салата с креветками

1. Креветки + авокадо + огурец + пекинская капуста + чеснок + оливковое масло
2. Креветки + помидор + огурец + маслины + красный лук + болгарсикй перец + руккола + сыр + оливковое масло
3. Креветки + листья салата + перепелиные яйца + помидорки черри + сыр + сыр + сухарики их отрубного хлеба
4. Креветки + руккола + авокадо + помидорки черри + оливковое масло + сок лимона
5. Креветки + листья салата + помидорки черри + вареное яйцо + сыр + соевый соус
6. Креветки + листья салата + помидорки черри + перепелиные яйца + кедровые орешки + соевый соус + сок лимона + оливковое масло Оладьи из брокколи

 Брокколи отварить и измельчить.Можно дополнить их любимыми специями и посолить по вкусу, добавить все остальные ингредиенты и жарить на сковороде без масла под крышкой. Запеканка с сердечками индейки
На 100 грамм: 259 ккал БЖУ: 12/16/17

Ингредиенты:
20 гр масла
100 г цз пшеничной муки
1 яйцо (маленькое, категории с2)
Соль по вкусу.
Начинка:
150 г сердечек индейки
80 г стручковой фасоли1/2 луковицы
80 г сыра.
Сердечки отварить в кипящей воде до мягкости. Нарезать кубиком. Лук нарезать мелким кубиком, обжарить на небольшом количестве масла до прозрачности. Добавить сердечки и фасоль. Готовить пару минут, помешивая. Для теста смешать все ингредиенты. Выложить в форму, делая высокие бортики. Выложить на тесто начинку. Сверху сыр на мелкой терке. Запекать на 180°С 40 мин. Подборка завтраков на неделю

Сохрани себе и поделись с друзьями! Легкий десерт
На 100 грамм 103 ккал БЖУ: 6/4/11

Ингредиенты:
200 г топленого молока (можно и обычное, но с топленым вкуснее)
10 г желатина (можно меньше, для более мягкой текстуры)
150 г йогурта без добавок
10 г кокосовой стружки
25 г меда

Способ приготовления:
В кастрюлю поместить молоко с желатином. Нагреть, не доводя до кипения, чтобы желатин растворился.
 Добавить в молоко йогурт, стружку и мед, перемешать.
 Разложить в формы и убрать в холодильник до застывания. Конструктор дневного рациона

Сохрани себе и поделись с друзьями! Готовим из лаваша

РУЛЕТ С КРАБОВЫМИ ПАЛОЧКАМИ
Лаваш
крабовые палочки 200 гр
2-3 яйца
зелень, соль, специи по вкусу
сметана/йогуртная заправка или творожный сыр
2 ст л
Смешиваем все ингредиенты для начинки
Тонким слоем по всему листу размазываем начинку , сворачиваем в рулетик.
Охлаждаем , режем порционно🤗

ЛЕНИВЫЕ ЧЕБУРЕКИ
фарш куриный 200-250 гр
лаваш
лук
специи , зелень по вкусу
сыр 50 гр
Лук режем мелко , обжариваем его с фаршем на капле масла, добавляем специи и зелень.
Сыр трём на терке.
Лаваш режем полосочками.
Выкладываем наш фарш на одну сторону лаваша, посыпаем сыром.
Заворачиваем наши конвертики.
По желанию обжариваем на сухой сковороде до хрустящей корочки.

ШОКОЛАДНЫЙ РУЛЕТ
1/2 плитки шоколада
лаваш
творожок или натур йогурт
измельчённые орехи( чем больше , тем вкуснее🤗)
Шоколад топим на водяной бане или в микроволновке.
Смешиваем с творожком и орешками.
Помазываем лист лаваша нашей начинкой , закручиваем в рулет😍
Выпекаем в духовке до корочки.

ЛЕНИВАЯ ЛАЗАНЬЯ
фарш куриный - 250гр
1 луковица
250 гр грибов
лаваш
молоко - 1 ст
1 ст.л. муки
сыр 
Грибы обжариваем с луком и фаршем, солим перчим.
В форму для запекания и выкладываем слоями:
- лаваш
-начинка -лаваш
-начинка
-лаваш и т.д.
Готовим молочный соус: 1 ст. ложку муки размешиваем в молоке, добавляем соль и доводим до кипения, снимаем с огня, соус должен загустеть , заливаем этой смесью "лазанью", посыпаем сыром и ставим в духовку на 30-40 мин. до румяной корочки Протеиновые панкейки
КБЖУ (на всю порцию) - 395/61/11/10⠀

⠀Ингредиенты:
30г казеина
10г сывороточного протеина
2 желтка
4 белка
125г мягкого творога⠀ Грудка в сливочно-грибном соусе

КБЖУ 115/15.4/4.5/3

Ингредиенты

Куриная грудка 400г
Шампиньоны 150 г
Луковица 1шт.
Сливки 200 мл
Мука ц/з или любая 1 ч.л.
Соль, перец по вкусу
Зубчик чеснока

Готовим соус

Лук потушить с шампиньонами в течение 5 минут под крышкой.
После добавить натертый чеснок, со сливками, мукой, солью, перцем
Томить 10 минут под крышкой на медленном огне.

Готовим мясо
Грудку солим, перчим, жарим на антипригарной сковороде до золотистой корочки.
Выкладываем на тарелку филе, поливаем соусом.
Гарнир выбираем по вкусу. Воздушные оладушки на сметане

КБЖУ  на 100 грамм 161/14/4/29 Полезная информация

Какой хлеб брать и чего не должно быть в правильном хлебе. Подборка правильных бутербродов

бутерброд с хлебом + авокадо + омлет из 2 перепелиных яиц с 1 ст.л молока + черри
бутерброд с хлебом + авокадо + рыбка с/с собственного производства
бутерброд с хлебцем + авокадо + яйцо жареное + специи
бутерброд с хлебцем + листья салата + рыбка с/с + огурец
бутерброд с хлебом + помидор + куриное филе + специи
бутерброд с хлебом + творожная паста (творог, йогурт, чеснок, соль, зелень) + рыбка с/с + апельсин
бутерброд с хлебом + адыгейский сыр + 1/2 яйца + соль и зелень Макароны по - азиатски

Ингредиенты на 3 порции:
Стручковая фасоль 200 гр.;
Консервированная кукуруза 200 гр.;
Макароны из ТСП 200 гр.;
2 ст. ложки соевого соуса;
1 ст. ложка рисового уксуса;
1 ст. ложка масла;
1 чайная ложка кунжутных семян;
Имбирь по вкусу.

Приготовление:
Замороженную фасоль закидываем на холодную сковородку, включаем средний огонь и накрываем крышкой.
Отдельно варим макароны до полуготовности, например если на упаковке указано 10 минут, то варим 5 минут.
Как только слышим шкворчание под крышкой, убираем её, добавляем масло, кукурузу (предварительно её нужно сполоснуть) и мелко нарубленный имбирь. Добавляем сюда же макароны.
Перемешиваем и добавляем соевый соус, рисовый уксус (всё это чисто по вкусу). Тщательно помешиваем до готовности макарон (пробуем). Под конец добавляем кунжут. Полезная информация

Сохрани себе и поделись с друзьями!! Подборка блюд из замороженных овощей

Сохрани себе и поделись с друзьями!! Собираем завтрак!

Сохрани себе и поделись с друзьями!! ТОП начинок для овсяноблина 

1. Начинка с натуральным йогуртом и авокадо. Просто взбейте в блендере авокадо с йогуртом, добавьте любимые специи — и ваша пп начинка готова. Авокадо богат полезными жирами и антиоксидантами, а натуральный йогурт содержит совсем мало калорий, поэтому это идеальная начинка.

2. Начинка с рикоттой и шпинатом. Возьмите в равных пропорциях рикотту и шпинат, смешайте, добавьте специи и наслаждайтесь любимым блюдом. Рикотта считается нежирным сыром, поэтому его с уверенностью можно включать в свой диетический рацион.

3. Начинка с фетой и маслинами. Еще один идеальный сыр для правильного питания — это фета. Отлично сочетается с маслинами или оливками.

4. Начинка с творожным сыром и слабосолёной форелью. Используйте обезжиренный сыр Филадельфия, в 100 граммах такого сыра содержится всего 90 калорий.

5. Начинка с куриным филе и шампиньонами. Идеальная начинка для тех, кто придерживается диеты. В 100 граммах филе всего 113 калорий, к тому же это источник белка.

6. Начинка с креветками и яйцом. Отварные креветки смешайте с рубленным яйцом и заправьте натуральным йогуртом. Эта начинка не только вкусная, но и богата белком.

7. Начинка с нежирным творогом и клубникой. Идеальное сочетание для сладкой начинки

8. Творожный сыр с ягодами. Используйте нежирный сыр и любые ягоды.

9. Мягкий творог + сыр адыгейский + листья салата + помидор + жареная (вареная) грудка.

10. Мягкий творог + с/с семга (лосось и т.д.) + огурец + зелёный лук

11. Мягкий творог + огурец + укроп + помидоры Черри + тунец в с/с Подборка легких салатов

1. Огурец + авокадо + вареные яйца + зелень + лимонный сок + оливковое масло

2. Огурец + листья салата + вареные яйца + куриный фарш обжаренный без масла + натуральный йогурт

3. Листья салата + помидорки черри + лук + авокадо + дижонска горчица + бальзамик

4. Пекинская капуста + огурец + помидорки + лук + лук красный + оливковое масло

5. Брынза + руккола + лимонный сок

6. Пекинская капуста + болгарский перец + огурец + помидор + консервированная кукуруза Бананы запеченные с творогом 

КБЖУ на 100 гр при использовании творога 9% :136/8/6/13
КБЖУ на 100 гр при использовании творога 0%: 106/8/2/13

Ингредиенты:
Творог ( в брикете 9%)-200 гр
Йогурт ( натуральный)-40 гр
Яйцо-1 Крупное или 2 небольших •Бананы-2 шт
Лимонный сок
Лимонная цедра ( по желанию)
Подсластитель ( по желанию)

Способ Приготовления:
Смешиваем творог с яйцами, йогуртом, цедрой и подсластителем.
На дно формы выкладываем , нарезанный кружочками банан, поливаем его лимонным соком,  заливаем творожной массой и сверху выкладываем оставшийся банан и снова поливаем соком лимона.
Убираем форму в разогретую на 180 градусов духовку и запекаем 25-35 мин. Даём остыть. Рацион на 1600 калорий
⠀
Завтрак:
Каша овсяная (геркулес-40 гр.) с сухофруктами (30)
Сэндвич с ржаным хлебом (50 гр) и сыром (20 гр)
⠀
Перекус1:
грецкие орехи-20 гр
апельсин-220 гр
⠀
Обед:
суп гороховый на курином бульоне (300 гр)
индейка тушенная с картофелем(300)
с-т из св.овощей с маслом (200)
⠀
Перекус 2:
Сырная лепешка ( яйцо -1/2; сыр-20 гр; кукуруз.мука-5 гр)
⠀
Ужин:
салат из свежих овощей(80), фасоли(20гр) и куриной грудки(50гр) с кунжутом(3гр), заправленный бальзамическим кремом (3гр)и оливковым маслом(5гр)-160 гр
хлеб ржаной-50 гр. Полезный обед! Конструктор супов.

Сохрани себе и поделись с друзьями!! Подборка вкусных ужинов.

Сохрани себе и поделись с друзьями! Омлет с брокколи на завтрак

Ингредиенты:

Чеснок, выдавить — 2 зубчика
Оливковое масло — 2 ст. л.
Брокколи (соцветия) — 180 г 
Красный перец — 1/4 ч. л.
Соль и черный перец 
Яйца куриные большие — 6 шт.
Тертый сыр — 100 г 

Приготовление:

1. Духовку нагрейте до 175 градусов. Нагрейте столовую ложку оливкового масла на сковороде. 
2. Забросьте чеснок и готовьте до прозрачного состояния. Забросьте брокколи, красный перец, соль и перец. Готовьте с минуту. 
3. Влейте 2 столовые ложки воды, закройте крышкой и готовьте, пока брокколи не обжариться. Остудите. 
4. В большой миске взбейте венчиком яйца.
5. К яйцам добавьте остывшую брокколи. Перемешайте. Нагрейте в сковороде 1 столовую ложку масла на среднем огне и перелейте смесь. 
6. Готовьте около 3-4 минут, пока не схватятся края. Присыпьте сыром и поставьте сковороду в разогретую духовку на среднюю решетку на 8–10 минут. Достаньте из духовки и сверху засыпьте дополнительной порцией сыра и молотым перцем.

Приятного аппетита! 